<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Reizen</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>de Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 19:52:27 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2015 19:52:27 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://www.volkskrant.nl//img/logos/rss_logo.png</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    </image>
    <item>
      <title>Snelweg van Lille naar Parijs weer open</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/snelweg-van-lille-naar-parijs-weer-open~a3851563/</link>
      <description>De snelweg A1 tussen Lille en Parijs is weer open. Dat meldt de ANWB. Vanochtend waarschuwde de ANWB Nederlandse automobilisten nog dat de snelweg tussen beide Franse steden het hele weekend in zuidelijke richting dicht zou zijn, na een ernstig verkeersongeluk gisteravond.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 12:56:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/binnenland/snelweg-van-lille-naar-parijs-weer-open~a3851563/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/13/0/7/71f6c03b04379048cbd2f63d2b64e4c9/2776882/399x289/2776882.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/13/0/7/71f6c03b04379048cbd2f63d2b64e4c9/2776882/399x289/2776882.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Coolest Cooler: de succesvolste Kickstartercampagne ooit</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-inpakken/coolest-cooler-de-succesvolste-kickstartercampagne-ooit~a3849352/</link>
      <description>Dat de 'Coolest Cooler' een goed idee was, werd duidelijk na afloop van de crowdsourcingcampagne via Kickstarter. In plaats van de beoogde 50 duizend dollar werd meer dan 13,3 miljoen dollar opgehaald. De Coolest Cooler was daarmee de succesvolste Kickstartercampagne ooit. Wat 'm zo cool maakt? Alle extra's: een blender, bestekset, geluidsboxen die draadloos muziek afspelen via bluetooth, een dubbele usb-oplader, ledverlichting, een uitklapbaar tafeltje en een bieropener. Het prototype wordt nu uitgewerkt en binnenkort geproduceerd. Circa euro 350, excl. verzendkosten.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-inpakken/coolest-cooler-de-succesvolste-kickstartercampagne-ooit~a3849352/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/2/4/5/9683b73f7ed59857f9c2701008a6cbe7/2770715/399x289/2770715.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/2/4/5/9683b73f7ed59857f9c2701008a6cbe7/2770715/399x289/2770715.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Buitenzwemmen onder alle omstandigheden</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/buitenzwemmen-onder-alle-omstandigheden~a3849395/</link>
      <description>In Londen bestaat een opmerkelijke cultus: buitenzwemmen onder alle omstandigheden. Vooral in de winter ziet dat er heroïsch uit.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Ynske Boersma</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/buitenzwemmen-onder-alle-omstandigheden~a3849395/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/4/3/bf0c47547f6358735e773fb3bda598f8/2770698/399x289/2770698.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/4/3/bf0c47547f6358735e773fb3bda598f8/2770698/399x289/2770698.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Knus en klein: De Kromme Raake in Eenrum</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-inchecken/knus-en-klein-de-kromme-raake-in-eenrum~a3849364/</link>
      <description>'Mijn lief beloofde me een héél hotel af te huren. En zoals altijd hield hij woord!' Het gastenboek van De Kromme Raake - het kleinste hotel ter wereld volgens Guinness Book of Records - staat vol met zulke bedankjes. Het hotel in het Groningse Eenrum ontving de eretitel toen het zich vijfentwintig jaar geleden vestigde tussen de molen en de kaarsenmakerij in. Naast een lobby en de ontbijtzaal is er één kamer. Mét kingsizebedstee. Afgelopen zomer kreeg De Kromme Raake een nieuwe eigenaar, maar veel is er sinds 1989 niet veranderd. Het hotel is ingericht in art-decostijl met een dressoir, marmeren klokken, krullerige spiegels en idem kachel. De muur voor de bedstee is voorzien van een gedetailleerde schildering, die het best te bewonderen is vanaf de sofa met panterprint. Boek voor een ongestoord verblijf in het laagseizoen. Eenrum telt slechts veertienhonderd inwoners, maar met het beginpunt van het Pieterpad in het volgende dorp wordt het 's zomers aardig druk. Wie zich verveelt, duikt het tweepersoonsligbad in, een groot pluspunt van dit kleine onderkomen. 's Ochtends word je wakker van het belletje van de SRV-wagen, die hebben ze hier nog. Van je donzen matras klim je door de deurtjes van de bedstee voor een Grunnings ontbijt. Geserveerd door de eigenaar zelf; het hardgekookt eitje in de zak van zijn fleecevest. Echt de allerkleinste is De Kromme Raake niet meer, nu er concurrentie is van container- en capsulehotels. Maar voor het allerknuste komt het hotel zeker in aanmerking. Vanaf 150 euro per nacht, incl. ontbijt. hoteldekrommeraake.nl</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-inchecken/knus-en-klein-de-kromme-raake-in-eenrum~a3849364/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/1/3/4/e77f666736ccb6ae4e4357a895109b6c/2770714/399x289/2770714.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/1/3/4/e77f666736ccb6ae4e4357a895109b6c/2770714/399x289/2770714.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Taiwan op twee wielen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/taiwan-op-twee-wielen~a3849956/</link>
      <description>De Taiwanese fietsfabrikant Giant probeert het fietsen nu ook in eigen land te bevorderen. Een meerdaagse tocht over het mooiste deel van het eiland is ook een aanrader voor de Nederlandse toerist.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Haroon Ali</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/taiwan-op-twee-wielen~a3849956/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/13/0/5/15e63a195d55be67018b2791b069eac7/2770745/399x289/2770745.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/13/0/5/15e63a195d55be67018b2791b069eac7/2770745/399x289/2770745.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Tussen de aapjes op het strand bij Kuala Lumpur</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-geheimtip/tussen-de-aapjes-op-het-strand-bij-kuala-lumpur~a3849390/</link>
      <description>Een tussenstop in Kuala Lumpur en geen zin in de drukke stad? Pak vanaf het vliegveld de trein naar Seremban en vanaf daar een bus of taxi (kost bijna niets) naar Port Dickson - 'PD' voor intimi. Dat kost je een uurtje, niet langer dan een transfer naar de stad. Maar een middagje tussen barbecuende families en groepen kletsende meisjes in boerkini's, levert een heel andere ervaring op. De stad bestaat uit verschillende baaitjes en het is er niet toeristisch. Het vissersdorpje met tin-haven groeide uit - onder leiding van de Brit Sir Frederik Dickson - tot fijne getaway. Het mooiste strand is Tanjung Biru, tussen een inham van twee rotsen waar her en der aapjes lopen. Of probeer Pulau Intan waar na een korte hike een idyllische vuurtoren op je wacht. Als westerling in bikini val je hier op, maar dat deert niet. Iedereen is te druk met, tja, relaxen, een balletje trappen of met eten. Het zeewater is warm en er hangt een serene rust. Wij maakten er een verjaardagsfilmpje en vroegen een jonge vader met zijn drie kinderen een liedje te zingen. Dat deden ze uit volle borst: 'Selamat hari jadi!' Bestel tijdens deze minivakantie, op de terugweg naar het vliegveld, Nasi Lemak bij een van de wegrestaurantjes (kokosmelk-rijst met sambal, gefrituurde ansjovis, geroosterde pinda's en komkommer), de trots van de Maleisische keuken.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-geheimtip/tussen-de-aapjes-op-het-strand-bij-kuala-lumpur~a3849390/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/13/16/7/cd7c1a7253f872a78702443db58a3153/2770897/399x289/2770897.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/13/16/7/cd7c1a7253f872a78702443db58a3153/2770897/399x289/2770897.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Milaan: capital of cool</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-spotted-by-locals/milaan-capital-of-cool~a3849349/</link>
      <description>Wie kent er beter de weg, dan de mensen die er wonen? Hier de best places in town, volgens echte Milanezen.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Mirjam Bosgraaf</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-spotted-by-locals/milaan-capital-of-cool~a3849349/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/2/13/d8a148dc58b58d8cfcedd6d624fafb35/2770798/399x289/2770798.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/2/13/d8a148dc58b58d8cfcedd6d624fafb35/2770798/399x289/2770798.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Eerste verre bestemming Eindhoven Airport</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/eerste-verre-bestemming-eindhoven-airport~a3847743/</link>
      <description>In het najaar is het voor het eerst mogelijk om vanaf Eindhoven Airport rechtstreeks de oceaan over te steken. Arke vliegt vanaf 1 november twee keer per week met een Boeing 787  Dreamliner naar Curaçao en Aruba.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 12:27:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/eerste-verre-bestemming-eindhoven-airport~a3847743/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/0/7/194ad663ce53d4bd2e73840a4232a6c5/2765662/399x289/2765662.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/0/7/194ad663ce53d4bd2e73840a4232a6c5/2765662/399x289/2765662.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Weer toeriste verkracht in India, politie zoekt verdachte 'gids'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/weer-toeriste-verkracht-in-india-politie-zoekt-verdachte-gids~a3847622/</link>
      <description>Een Japanse toeriste is in India verkracht door een man die zich voordeed als een gids. De politie is een een zoektocht gestart naar de verdachte van de verkrachting. Het is de zoveelste keer in korte tijd dat een toeriste het slachtoffer wordt van seksueel misbruik.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 09:46:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/weer-toeriste-verkracht-in-india-politie-zoekt-verdachte-gids~a3847622/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/0/9/3c253c0042b27b894e967dc612d809d4/2765169/399x289/2765169.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/0/9/3c253c0042b27b894e967dc612d809d4/2765169/399x289/2765169.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De voor- en tegenstanders van 'apies kijken'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/de-voor-en-tegenstanders-van-apies-kijken~a3847261/</link>
      <description>De circusbeer mag niet meer, maar kan de dierentuin dan wel openblijven? Een ronde langs voor- en tegenstanders van het ouderwetse 'apies kijken'.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Rob Gollin</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/de-voor-en-tegenstanders-van-apies-kijken~a3847261/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/6/6/10/ec9e8db004ee3b2c72c3dedc3c1b9f59/2764240/399x289/2764240.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/6/6/10/ec9e8db004ee3b2c72c3dedc3c1b9f59/2764240/399x289/2764240.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De spelende filosoof</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-onze-gids-deze-week/de-spelende-filosoof~a3846094/</link>
      <description>Behalve succesvol flankspeler bij FC Utrecht is Édouard Duplan ook getraind in wijsbegeerte. Daar zijn er binnen het Nederlandse profvoetbal niet zo gek veel van. Daarom vroegen we hem als onze gids.</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Rob van Scheers</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-onze-gids-deze-week/de-spelende-filosoof~a3846094/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/11/11/8c04c51d3079f9b1da2269d8512d156f/2760386/399x289/2760386.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/11/11/8c04c51d3079f9b1da2269d8512d156f/2760386/399x289/2760386.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Manchester nieuwe stijl bruist van creativiteit</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/manchester-nieuwe-stijl-bruist-van-creativiteit~a3845341/</link>
      <description>Manchester is 'vieze industriestad' af. Oude gebouwen zijn opgeknapt en nieuwe architectuur laat de stad blinken. Bibliotheken, musea en culturele centra openen of heropenen. 'We hebben meer dan Manchester United en Manchester City.'</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Eric Berg</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/manchester-nieuwe-stijl-bruist-van-creativiteit~a3845341/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/6/7/14/c34e042d5f83ae22fdc23c8297d770e3/2753429/399x289/2753429.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/6/7/14/c34e042d5f83ae22fdc23c8297d770e3/2753429/399x289/2753429.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ontdek de schoonheid in de lelijkheid van Keulen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/ontdek-de-schoonheid-in-de-lelijkheid-van-keulen~a3845354/</link>
      <description>Wie kent er beter de weg, dan de mensen die er wonen? Hier de best places in town, volgens echte Keulenaars.</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Mirjam Bosgraaf</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/ontdek-de-schoonheid-in-de-lelijkheid-van-keulen~a3845354/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/1/10/10/b9ca8c91bf59fb528d68600336488edd/2758345/399x289/2758345.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/1/10/10/b9ca8c91bf59fb528d68600336488edd/2758345/399x289/2758345.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Pinnen in het buitenland, wat moet je doen?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-geheimtip/pinnen-in-het-buitenland-wat-moet-je-doen~a3845294/</link>
      <description>Iedere keer weer die lastige vraag van een buitenlandse geldautomaat: opnemen in plaatselijke valuta of in euro's? Geen idee natuurlijk - en de rij achter je dringt zich op, je trein vertrek bijna - dus je kiest maar wat. Op goed geluk.
We gingen eens rustig rekenen en kwamen tot de conclusie: go local. Zo pinden we in een Zwitsers skidorp op een dag dat de koers 1,205 bedroeg. Dat wil zeggen: voor 1 euro krijg je 1,205 Zwitserse Franken. We kozen verrekening in euro's, en de UBS bank, de grootste bank van Zwitserland, bood 1,168 frank voor een euro. Scheelt zomaar 3, 70 frank bij een transactie van 100 frank. In eigen land bood ABN Amro later een koers van 1,188 volgens het bankafschrift. In beide gevallen vraagt UBS 2,25 euro transactiekosten.
ABN Amro stelt dat buitenlands geld kopen in eigen land de duurste optie is. Alleen verstandig als je verwacht na landing voorlopig geen geldautomaat te vinden. Maar verder is het beter pas na aankomst je pinpas te trekken. Buiten de eurozone betaal je dan een koersopslag, plus soms een vaste bedrag per transactie. Het is helaas onmogelijk, waarschuwt ABN Amro, om te zeggen of verrekenen in lokale valuta of in euro's slimmer is. Dat hangt net van de plaatselijke bank af.
Op internet adviseren reisbloggers die graag rekenen: kies altijd voor lokale valuta. De kans dat een buitenlandse bank je naait, concludeert een van hen, is nóg groter dan dat je eigen bank dat doet.</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Noël van Bemmel</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-geheimtip/pinnen-in-het-buitenland-wat-moet-je-doen~a3845294/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Spetteren op St. Maarten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/spetteren-op-st-maarten~a3845350/</link>
      <description>Een paar uur stukslaan tijdens een tussenlanding op St. Maarten? Je kunt natuurlijk naar het vliegveldstrandje, maar ook lekker in zee plonzen.</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Noël van Bemmel</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/spetteren-op-st-maarten~a3845350/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/8/13/fd55ce7630b28eea872f5621e51b2c7b/2753413/399x289/2753413.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/8/13/fd55ce7630b28eea872f5621e51b2c7b/2753413/399x289/2753413.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Alsof je door een schilderij loopt'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-out-of-office/alsof-je-door-een-schilderij-loopt~a3845360/</link>
      <description>'Als curator moet ik veel tentoonstellingen bekijken en die zitten soms op bijzondere plekken. Vorig jaar bezocht ik bijvoorbeeld de biënnale van Marrakech: een tentoonstelling van hedendaagse kunst op een plek met een ongelooflijk mooie cultuur. Het stadscentrum trekt al eeuwenlang mensen aan uit heel West-Afrika. De stad grenst aan de woestijn én aan het Atlasgebergte. In de binnenstad van Marrakech, de Medina, zie je de mooiste concentratie van mensen, daar gebeurt erg veel. Het is een doorlopende markt, winkeltjes vol duizend dingen die je kunt kopen. De geuren, kleuren, geluiden; het is zo intens. Net alsof je door een schilderij loopt; je kunt op zo'n moment niet ontsnappen aan de context. Als je daar bent, moet je een riad huren. Zo'n huisje heeft een mooie structuur en bijzondere architectuur. De binnenplaats is het hart van het huis. In Marrakech is het licht sterk en fel. Op de binnenplaats geeft dat een prachtige lichtinval met mooie kleuren. Pantelleria, een andere favoriet van me, is het tegenovergestelde van Marrakech. Het is een Italiaans vulkanisch eilandje. De rotsen vallen zowat in het water en het is prachtig opgebouwd uit lavastenen. Ook geeft het het begrip 'eiland' goed weer want het ligt geïsoleerd; boten kunnen er niet goed aanleggen en de landbouw is geheel zelfvoorzienend. In de winter kom je daar niemand tegen. Op het vasteland van Italië zijn ook veel kleine, verlaten dorpen, doordat de bewoners jaren geleden vertrokken naar de stad. De huizen beginnen te vervallen. Sinds de jaren tachtig maken ze hotels van die kleine stenen huisjes. Dat heet Albergo Diffuso. Het is fantastisch om daar te logeren, want je ervaart geen 'hotelgevoel'. En die dorpjes staan op heuveltjes die moeilijk bereikbaar zijn, dus je hebt heel veel privacy.'</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Corinne van der Velden</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-out-of-office/alsof-je-door-een-schilderij-loopt~a3845360/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/14/15/7/e39bf84e6a02e121c64ee9a4eaffec2d/2753437/399x289/2753437.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/14/15/7/e39bf84e6a02e121c64ee9a4eaffec2d/2753437/399x289/2753437.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Altijd een cocktail voor onderweg</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-inpakken/altijd-een-cocktail-voor-onderweg~a3845389/</link>
      <description>Wie geregeld teleurgesteld wordt door een slecht bevoorrade minibar kan maar beter het heft in eigen handen nemen. Dat dachten de interieurontwerper Stephen Kenn en de mensen achter de blog Gin&amp;Luck. Samen ontwierpen ze de 'Travel Cocktail Kit', een leren etui met daarin negen lege flesjes, een mixlepeltje en een boekje met recepten van 's werelds beste cocktailmakers. Circa euro 237 (excl. verzendkosten). stephenkenn.com</description>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-inpakken/altijd-een-cocktail-voor-onderweg~a3845389/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/15/16/8/3937fa08bc516b0f64a4869212d93a10/2753438/399x289/2753438.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/15/16/8/3937fa08bc516b0f64a4869212d93a10/2753438/399x289/2753438.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Twee Nederlanders verongelukt in Thailand</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/twee-nederlanders-verongelukt-in-thailand~a3845467/</link>
      <description>Twee Nederlanders zijn omgekomen door een ongeluk in Thailand. Dat bevestigde het ministerie van Buitenlandse Zaken donderdag naar aanleiding van berichtgeving in Thaise media.</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 18:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/binnenland/twee-nederlanders-verongelukt-in-thailand~a3845467/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/8/14/1/84868fb6726658aa36c619fef2c5d6ca/2759131/399x289/2759131.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/8/14/1/84868fb6726658aa36c619fef2c5d6ca/2759131/399x289/2759131.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Winactie: van wie is dit beroemde reiscitaat?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-reiscitaat/winactie-van-wie-is-dit-beroemde-reiscitaat~a3844390/</link>
      <description>Om de week citeren wij een bekende reiziger, het is aan u om te raden wie. Mail het juiste antwoord naar reizen@volkskrant.nl, met als onderwerp 'Reiscitaat'. Onder de goede inzenders verloten we een Moleskine Notebook. De winnaar wordt elke twee weken op deze plek bekend gemaakt.</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 11:31:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-reiscitaat/winactie-van-wie-is-dit-beroemde-reiscitaat~a3844390/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/6/13/0a6d3c10b7a01a1c961b5c70068d0bdf/2755213/399x289/2755213.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/6/13/0a6d3c10b7a01a1c961b5c70068d0bdf/2755213/399x289/2755213.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hightech koffer van Delsey</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-inpakken/hightech-koffer-van-delsey~a3841205/</link>
      <description>De Franse kofferfabrikant Delsey heeft een reputatie te verliezen als vernieuwer, in 1972 bedachten ze de eerste koffer met wielen. Dit jaar experimenteert de koffermaker met een prototype vol hightech snufjes. Geen bagage maar pluggage; die voor vertrek zijn eigen inhoud weegt, op slot kan met een vingerafdruk, een seintje geeft als de koffer aan boord gaat, en onderweg je telefoon en iPad oplaadt. Helaas laat de koffer niet weten waar die wereldwijd uithangt, wel kunnen vinders een code intoetsen op een website.  Circa € 600, vanaf 2016.  </description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 00:55:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-inpakken/hightech-koffer-van-delsey~a3841205/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/1/8/2/473b38b48b444e96cafa388d626c49ce/2746052/399x289/2746052.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/1/8/2/473b38b48b444e96cafa388d626c49ce/2746052/399x289/2746052.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Slapen in de atoombunker van Verbier</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-geheimtip/slapen-in-de-atoombunker-van-verbier~a3841208/</link>
      <description>Als alpenmarmotten groeven de Zwitsers kelders onder hun huizen tijdens de Koude Oorlog. Wie geen kelder had, kon terecht in een gemeenschappelijke bunker aangelegd door de gemeente. Maar wat doe je met die kostbare ruimte als er geen thermonucleaire explosie dreigt? Verhuren aan bezoekers, bedachten ze in het skioord Verbier. Daal die donkere betonnen trap af tussen de tennisbaan en het zwembad, en je stuit op een dikke gepantserde deur met zware grendels. Loop door holle gangen, langs noodaggregaten, luchtzuiveringsinstallatie en watervoorraad, en je belandt in spartaanse slaapzalen met stapelbedden.Boven de grond staan in het chique Verbier bedden voor duizend euro per nacht, in The Bunker slaap je voor 27,50 euro per nacht, inclusief het ontbijt in de kantine van het gemeentelijk sportcentrum. Het uitzicht vanuit je bed: een kale TL-buis en grijze wanden van gewapend beton. Een onbekende artiest schilderde hier en daar een koe of een bloemetje om waanzin te voorkomen. De douches en toiletten zijn brandschoon; zelden gebruikt sinds 1984.Manager Patrick Messeiler van het Centre Sportif stelt nog wel wat eisen: alleen voor groepen vanaf tien personen en wel je eigen slaapzak en kussen meenemen. De kans dat je dan de hele bunker voor jezelf hebt, is groot. Reserveren via p.messeiller@bagnes.ch</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 00:12:00 GMT</pubDate>
      <author>Noël Van Bemmel</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-geheimtip/slapen-in-de-atoombunker-van-verbier~a3841208/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/12/12/b75c51a31f749ee42e9e8324be1bd994/2746107/399x289/2746107.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/12/12/b75c51a31f749ee42e9e8324be1bd994/2746107/399x289/2746107.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Utrechts eerste echte boetiekhotel: Mother Goose</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-inchecken/utrechts-eerste-echte-boetiekhotel-mother-goose~a3841207/</link>
      <description>Het is zo'n historisch stukje Utrecht dat je vaak ten onrechte over het hoofd ziet: de Ganzenmarkt, verscholen achter het stadhuis. Bijna vier eeuwen geleden al door kunstschilder Joost Cornelisz. Droochsloot op canvas vereeuwigd en tegenwoordig een knus plein met hippe bars en restaurants als Daens Café en Stan &amp; Co, urban shops en ateliers of Theater Kikker, waar je eigentijdse toneel- en jeugdvoorstellingen kunt zien.Sinds kort kan je op de Ganzenmarkt ook een nachtje slapen in misschien wel Utrechts eerste echte boetiekhotel: Mother Goose. Gevestigd in de monumentale Ubica-panden, twee naast elkaar gelegen panden op nummer 24 en 26, die ooit onder meer dienstdeden als boekhandel, drukkerij, apotheek, loodgietersbedrijf en een matrassenfabriek. Maar die onder Utrechters vooral jarenlang bekendstond als een van de prominentste kraakpanden van de binnenstad.Deze rijke historie zie je in Mother Goose overal terug. Neem een houten spiltrap, de middeleeuwse luiken, originele openhaarden en alkoven, maar ook speelse details als houten kruizen, ganzenveren en zwart-wit foto's van de nabijgelegen Domtoren. Hierdoor is geen enkele van de 23 hotelkamers - met regendouche en apart toilet - hetzelfde. Het zijn kleine verrassingen in de verder strakke, op kleurthema's ingedeelde verdiepingen van het hotel.</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 00:05:00 GMT</pubDate>
      <author>Iñaki Oñorbe Genovesi</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-inchecken/utrechts-eerste-echte-boetiekhotel-mother-goose~a3841207/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/7/1/1/00e0343c4f48bc9ae4a406914ca6d1a7/2746096/399x289/2746096.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/7/1/1/00e0343c4f48bc9ae4a406914ca6d1a7/2746096/399x289/2746096.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Op een Gazelle door Suriname</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/op-een-gazelle-door-suriname~a3840182/</link>
      <description>Wie tegen de warmte kan, moet vooral gaan fietsen in Suriname. De koloniale geschiedenis en de natuur blijken verbonden via grindwegen en asfalt.</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Iñaki Oñorbe Genovesi</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/op-een-gazelle-door-suriname~a3840182/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/12/6/13/017ac0da81301e4fe1940511d5dcefb4/2745778/399x289/2745778.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/12/6/13/017ac0da81301e4fe1940511d5dcefb4/2745778/399x289/2745778.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ongerept Alentejo: Portugal op z'n mooist</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/ongerept-alentejo-portugal-op-zn-mooist~a3840177/</link>
      <description>Vlak bij de toeristische Algarve liggen nog stille vissersdorpjes. Wandelaars langs de Rota Vicentina zien daar Portugal op z'n mooist.</description>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Carlijne Vos</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/ongerept-alentejo-portugal-op-zn-mooist~a3840177/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/7/13/3/d4bf588adf7ccfbb0a797d630cfde3a8/2741688/399x289/2741688.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/7/13/3/d4bf588adf7ccfbb0a797d630cfde3a8/2741688/399x289/2741688.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ieren mogen selfie als pasfoto gebruiken</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/ieren-mogen-selfie-als-pasfoto-gebruiken~a3841187/</link>
      <description>Ierland krijgt vanaf juli een ID-kaart waarop een selfie als officiële foto gebruikt mag worden. Met dit nieuw reisdocument kunnen de Ieren straks naar alle 28 lidstaten van de Europese Unie afreizen alsook naar Noorwegen, IJsland en Liechtenstein. De Ierse minister van Buitenlandse Zaken Charlie Flanagan heeft de noviteit bekendgemaakt.</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 17:50:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/buitenland/ieren-mogen-selfie-als-pasfoto-gebruiken~a3841187/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/16/5/1d419c7d213e93c6c6d6002b8a67a51f/2746145/399x289/2746145.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/16/5/1d419c7d213e93c6c6d6002b8a67a51f/2746145/399x289/2746145.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>iOS-app Hopper voorspelt prijzen vliegtickets</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/tech/ios-app-hopper-voorspelt-prijzen-vliegtickets~a3841060/</link>
      <description>Met Hopper moet de zoektocht naar goedkope vliegtickets makkelijker worden. Deze nieuwe app voor iPhone en iPad analyseert volgens de makers dagelijks miljoenen ticketprijzen om te voorspellen wanneer de gebruiker het beste toe kan slaan.</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 14:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/tech/ios-app-hopper-voorspelt-prijzen-vliegtickets~a3841060/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/15/3/12/d6a52862cfd834ab3ed47f6f3dff1160/2746047/399x289/2746047.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/15/3/12/d6a52862cfd834ab3ed47f6f3dff1160/2746047/399x289/2746047.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Snufjes en trends op Fiets en Wandelbeurs</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/snufjes-en-trends-op-fiets-en-wandelbeurs~a3841073/</link>
      <description>Voor wie het nog niet weet: de Pinion is in opkomst. Fietsen met dit in de trapas verwerkte, ingenieuze versnellingsysteem zijn dit weekend dan ook prominent aanwezig op de elfde editie van de Fiets en Wandelbeurs in Amsterdam RAI.</description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 13:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/snufjes-en-trends-op-fiets-en-wandelbeurs~a3841073/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/17/10/12/68bb1a9f61541289f998ef1d51ad0db5/2745612/399x289/2745612.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/17/10/12/68bb1a9f61541289f998ef1d51ad0db5/2745612/399x289/2745612.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Transavia lanceert nieuwe huisstijl</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/transavia-lanceert-nieuwe-huisstijl~a3837903/</link>
      <description>Luchtvaartmaatschappij Transavia introduceerde vandaag een nieuw uiterlijk voor vloot en personeel. In het nieuwe interieur van de vliegtuigen zullen persoonlijke beeldschermen voor de reiziger ontbreken. De transformatie moet een nieuwe groei inzetten voor het verlieslatende bedrijf.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 16:58:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/transavia-lanceert-nieuwe-huisstijl~a3837903/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/5/14/4/19a0c2ad866588293f26e50c09c6c2f6/2737354/399x289/2737354.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/5/14/4/19a0c2ad866588293f26e50c09c6c2f6/2737354/399x289/2737354.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Lucca is een soort 15de-eeuws New York'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-out-of-office/lucca-is-een-soort-15de-eeuws-new-york~a3834515/</link>
      <description>'Ik heb een huis in Lucca, midden in de Italiaanse heuvels waar ik elke zes weken naartoe ga. Ik vertrek dan op vrijdagmiddag rond 12 uur, en om 3 uur ben ik thuis. Het is een boerenhuis met een fantastisch uitzicht over de stad en de prachtige villa's. Deze regio is niet het bekende Toscane met zijn cipressen. Het is ruwer en ligt vlak bij de zee.In Toscane heb je het toeristische gedeelte met steden als Florence en Siena. Die zitten stampvol toeristen: als je in Florence van het station naar de Ponte Vecchio loopt, word je gek. Het lijkt op de Amsterdamse Kalverstraat.In het pure gedeelte van Toscane ligt Lucca. De zuster van Napoleon heeft hier gewoond. Ze heeft veel voor de stad betekent. Lucca is een soort 15de-eeuws New York met al die torens en prachtige pleinen. Een rondje over de stadsmuur, een giro della mura, moet je zeker doen. Ook zijn er schitterende winkels en restaurants en het lééft.</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-out-of-office/lucca-is-een-soort-15de-eeuws-new-york~a3834515/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/13/0/6/d0ae12b5c6b6d06b7737825699382dde/2727786/399x289/2727786.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/13/0/6/d0ae12b5c6b6d06b7737825699382dde/2727786/399x289/2727786.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Budgetspa in Zwitsers Wham!-dorp</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/buitenland/budgetspa-in-zwitsers-wham-dorp~a3834484/</link>
      <description>Het Zwitserse bergdorp Saas-Fee - bekend van de videoclip van 'Last Christmas' - leeft op dankzij een nieuwe jeugdherberg met luxe spa.</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Noël Van Bemmel</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/buitenland/budgetspa-in-zwitsers-wham-dorp~a3834484/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/12/13/10/580da68ee2836f6fcbaa5364391411bb/2727595/399x289/2727595.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/12/13/10/580da68ee2836f6fcbaa5364391411bb/2727595/399x289/2727595.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hier roken de vulkanen en dampt de lava</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/hier-roken-de-vulkanen-en-dampt-de-lava~a3834477/</link>
      <description>Op Big Island, het grootste eiland van Hawaii, besef je te lopen over een planeet die nog steeds gloeit. Niks bloemen en kokosnoten, hier roken de vulkanen en dampt de lava.</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Govert Schilling</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/hier-roken-de-vulkanen-en-dampt-de-lava~a3834477/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/11/14/e86f8dc5d3fb721c8b1d2b68a7bde0fc/2727644/399x289/2727644.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/11/14/e86f8dc5d3fb721c8b1d2b68a7bde0fc/2727644/399x289/2727644.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Dieren zijn de representanten van deze wereld'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-eindelijk-weekend/dieren-zijn-de-representanten-van-deze-wereld~a3834244/</link>
      <description>In het weekend van Wim Hof ofwel The Iceman (54) is er tijd om Ouwehands te bezoeken.</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Carolien Spaans</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-eindelijk-weekend/dieren-zijn-de-representanten-van-deze-wereld~a3834244/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/3/3/f3f593f6f872ca68fd0033afdf84cf83/2726718/399x289/2726718.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/3/3/f3f593f6f872ca68fd0033afdf84cf83/2726718/399x289/2726718.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Antwerpen: 'open, uitnodigend en ondernemend'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-spotted-by-locals/antwerpen-open-uitnodigend-en-ondernemend~a3834370/</link>
      <description>Wie kent er beter de weg, dan de mensen die er wonen? Hier de best places in town, volgens de Antwerpenaren.</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Mirjam Bosgraaf</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-spotted-by-locals/antwerpen-open-uitnodigend-en-ondernemend~a3834370/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/17/8/2/3892a93d8ff1adf866ff7eae6d6cdc60/2727182/399x289/2727182.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/17/8/2/3892a93d8ff1adf866ff7eae6d6cdc60/2727182/399x289/2727182.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Take the A-Train</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-geheimtip/take-the-a-train~a3834489/</link>
      <description>Pak de A-trein in New York, u weet wel, de metrolijn van dat jazznummer dat Duke Ellington beroemd maakte. Stap uit bij 145th Street. Daar in Harlem ligt het lommerrijke Sugar Hill, waar de gelijknamige Gang de eerste raphit schreef.In Harlem kun je op zondagochtend aanschuiven in de kerkbanken van de First Corinthian Baptist Church (metro 116th) of van de Kelly Temple (metro 125th) voor een paar uur gospel en spirituals. Het stadsdeel Harlem is kortom een plek voor vele soorten pelgrims.Een bewoner in zijn voortuintje (heel normaal in Harlem): 'Het is hier lekker rustig. Alleen op zondagochtend rond de kerken en in het kunstmuseum The Cloisters zien we toeristen.'Ten onrechte, want de wijk, die zich uitstrekt van de 110de tot de 155ste straat, wordt steeds leuker. Bijvoorbeeld om te winkelen rond de 125ste straat, waar Bill en Hillary Clinton kantoor houden. Zij spannen zich al jaren in om het imago van Harlem te verbeteren. Bezoek jazzclubs als de Cotton Club, Showmans, Minton's of het befaamde Apollo Theater. Nog steeds is het daar iedere woensdagavond Amateur Night. Als het publiek maar hard genoeg boe roept, komt de Man met de Haak. Deze tapdanser met een stok veegt het toneel weer leeg. Sinds kort is er zelfs een fris en trendy hotel om de hoek: Aloft Harlem. Dus: Take the A-train.</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-geheimtip/take-the-a-train~a3834489/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/17/5/8/803d6bf771863e374fb0f03a09348487/2727638/399x289/2727638.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/17/5/8/803d6bf771863e374fb0f03a09348487/2727638/399x289/2727638.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Een functioneel én stijlvol Zwitsers zakmes</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-inpakken/een-functioneel-en-stijlvol-zwitsers-zakmes~a3834466/</link>
      <description>Victorinox, de fabrikant van het Zwitserse legermes, houdt jaarlijks een ontwerpwedstrijd onder fans. Uit meer dan duizend ontwerpen kiest het bedrijf, samen met het publiek, tien ontwerpen die geproduceerd worden. Dit jaar onder meer deze serie 'Appenzeller'. Het design is geïnspireerd op de klederdracht van de Zwitserse deelstaat Appenzell Innerrhoden. Het zakmes bevat een klein mes, nagelvijl, schroevendraaier, pincet, schaar en een tandenstoker. De wedstrijd begint weer in september. Zie: jovoto.com om een eigen ontwerp in te sturen.Classic LE 2014 Appenzeller€ 19. victorinox.com</description>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-inpakken/een-functioneel-en-stijlvol-zwitsers-zakmes~a3834466/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/10/7/a330420b9c8a74527eb4adf27a56b4f3/2727592/399x289/2727592.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/10/7/a330420b9c8a74527eb4adf27a56b4f3/2727592/399x289/2727592.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Noord-Korea zoekt buitenlanders om lokale gidsen te trainen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-noord-korea/noord-korea-zoekt-buitenlanders-om-lokale-gidsen-te-trainen~a3835324/</link>
      <description>Voor diegenen die goed Engels spreken, ervaring hebben in de toerismebranche en bovenal avontuurlijk zijn ingesteld, is het volgende misschien interessant: Noord-Korea zoekt buitenlanders die lokale gidsen willen opleiden.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 15:17:00 GMT</pubDate>
      <author>Irene de Zwaan</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-noord-korea/noord-korea-zoekt-buitenlanders-om-lokale-gidsen-te-trainen~a3835324/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/5/4/10/008375da878f6aed257baaff7b3234e8/2729830/399x289/2729830.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/5/4/10/008375da878f6aed257baaff7b3234e8/2729830/399x289/2729830.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ruim 17 miljoen bezoekers in Amsterdam</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/binnenland/ruim-17-miljoen-bezoekers-in-amsterdam~a3835350/</link>
      <description>Amsterdam heeft afgelopen jaar ongeveer 17,3 miljoen bezoekers ontvangen. Dat is meer dan in 2013, toen de hoofdstad 16 miljoen bezoekers verwelkomde. Dat blijkt uit de Amsterdam City Index, een jaarlijks onderzoek van de ondernemersvereniging in de Amsterdamse binnenstad waarvoor dertig trends worden belicht.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 14:29:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/binnenland/ruim-17-miljoen-bezoekers-in-amsterdam~a3835350/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/8/9/2/7f46aa4f73691e82c016314db0085ec9/2729852/399x289/2729852.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/8/9/2/7f46aa4f73691e82c016314db0085ec9/2729852/399x289/2729852.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>United Airlines verdubbelt winst</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/economie/united-airlines-verdubbelt-winst~a3835320/</link>
      <description>De Amerikaanse luchtvaartmaatschappij United Airlines (UAL) heeft de nettowinst afgelopen jaar zo goed als verdubbeld tot 1,1 miljard dollar (970 miljoen euro). Het bedrijf profiteerde onder meer van fiks lagere olieprijzen, zo maakte moederbedrijf United Continental Holdings donderdag bekend.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 14:11:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/economie/united-airlines-verdubbelt-winst~a3835320/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/0/4/38a1a305eeb6d50e9f66cf9675f25318/2729809/399x289/2729809.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/0/4/38a1a305eeb6d50e9f66cf9675f25318/2729809/399x289/2729809.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Wandelen is gezond, maar doe er wel iets bij</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/wetenschap/wandelen-is-gezond-maar-doe-er-wel-iets-bij~a3833829/</link>
      <description>Stop maar met bikram yoga, stand-up paddling en piloxing - de beste en effectiefste manier om de gezondheid te stimuleren, is lid worden van een wandelclub, lijkt een nieuwe studie in het British Journal of Sports Medicine te suggereren.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 07:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Bard van de Weijer</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/wetenschap/wandelen-is-gezond-maar-doe-er-wel-iets-bij~a3833829/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/1/0/0/f1684d83ccf7161597f5f7f8aa0045cb/2725950/399x289/2725950.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/1/0/0/f1684d83ccf7161597f5f7f8aa0045cb/2725950/399x289/2725950.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Steeds meer Chinese toeristen naar Nederland</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/reizen/steeds-meer-chinese-toeristen-naar-nederland~a3833585/</link>
      <description>Steeds meer Chinezen komen voor een vakantie naar Nederland. Het aantal Chinese bezoekers steeg vorig jaar met 18 procent naar ruim 250.000. In totaal bezochten bijna 14 miljoen buitenlandse toeristen ons land, 10 procent meer vergeleken met 2013. Dat blijkt uit dinsdag gepubliceerde cijfers van NBTC Holland Marketing.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 12:47:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/reizen/steeds-meer-chinese-toeristen-naar-nederland~a3833585/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/5/13/2/b8c6ba80d8212a2c7fc7bffe48abe39d/2725232/399x289/2725232.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/5/13/2/b8c6ba80d8212a2c7fc7bffe48abe39d/2725232/399x289/2725232.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>

