<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Opinie</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>de Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 14:07:01 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2015 14:07:01 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://www.volkskrant.nl//img/logos/rss_logo.png</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    </image>
    <item>
      <title>Dagvaarden Meijering door OM was terecht</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/dagvaarden-meijering-door-om-was-terecht~a3849232/</link>
      <description>Het was de plicht van justitie om onderzoek te doen naar de beweringen van Meijering bij Pauw.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 11:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/dagvaarden-meijering-door-om-was-terecht~a3849232/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/11/14/4/eb2c3dd22f0f5aad2ae2de5aa2480efa/2770249/399x289/2770249.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/11/14/4/eb2c3dd22f0f5aad2ae2de5aa2480efa/2770249/399x289/2770249.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De tovertrucs van Kuzu en Öztürk</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/vonk/de-tovertrucs-van-kuzu-en-ozturk~a3849156/</link>
      <description>Een simsalabim verdwijntrucje uithalen met de woorden 'allochtoon' en 'integratie' en dan *poef* weg al die vervelende discussies in de maatschappij.   Magiërs Tuhanan Kuzu en Selcuk Öztürk hopen het met hun nieuwe politieke partij Denk voor elkaar te krijgen. Klinkt sympathiek. Maar Kuzu en Öztürk toveren niks weg en trekken gewoon weer hetzelfde konijn uit de hoed: groepsdenken. De presentatie van Denk liet zich in lulligheid alleen door de campagne van Rita Verdonk en haar Trots op Nederland overtreffen.   Zoals velen kende ik de geroyeerde ex-PvdA'ers Kuzu en Öztürk ook van een eerder incident, toen Öztürk afgelopen november tijdens een verhitte discussie zijn fractiegenoot Achmed Marcouch vervloekte. 'Moge Allah je straffen!',  riep hij toen. 'Doodeng', zei Diederik Samsom over die verwensing. Dat was toen relevant nieuws voor de bladen: tovenaar Kuzu die een beroep deed op bovennatuurlijke krachten en Samsom die sidderend in een hoekje wachtte op de toorn van Allah. 'Als ik godverdomme had gezegd, zou het niet op de voorpagina staan', mopperde Kuzu later.Arme Kuzu. Zou hij Mehmet Sahin nog kennen? Die Turkse Nederlander uit Arnhem, de jongerenwerker? Maart 2013 ging Sahin voor een tv-programma met enkele Turks-Nederlandse jongens uit zijn wijk in gesprek over Anne Frank, maar de blagen zaten vooral antisemitische ranzigheid uit te kramen. Toch waren het niet de jongens die op hun donder kregen van de gemeenschap, nee, het was Sahin die moest boeten omdat hij de vuile was buiten hing.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 09:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/vonk/de-tovertrucs-van-kuzu-en-ozturk~a3849156/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/11/12/7128886f0c58a09a63db9c6ee1e3823e/2769957/399x289/2769957.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/11/12/7128886f0c58a09a63db9c6ee1e3823e/2769957/399x289/2769957.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Aardgas en verkiezingen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-stekel/aardgas-en-verkiezingen~a3848702/</link>
      <description>De Partij van de Arbeid gaat een pak slaag tegemoet bij de verkiezingen van 18 maart. De provincie Groningen is het laatste sociaal-democratische bolwerk. Vandaar dat de PvdA en de Groninger Bodem Beweging in een kat-en-muisspel zijn verwikkeld over de vraag hoever de gasboringen teruggebracht moeten worden. Om aan alle verplichtingen aan het buitenland te voldoen en een strenge winter door te komen, moet minstens 30 miljard kuub per jaar worden geproduceerd, weet de PvdA in Den Haag. Maar de Groningers willen het ijzer smeden nu het heet is en eisen dat die 30 miljard kuub als minimum van tafel moet. Nu draait het kabinet de gaskraan een beetje meer dicht tot 1 juni. Of de kraan daarna toch weer een beetje meer open gaat, zal blijken op 31 december. Acht maanden dus na de verkiezingen.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Hans Wansink</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-stekel/aardgas-en-verkiezingen~a3848702/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Verliefd op een Provinciale Statenlid. Wat nu?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-de-speld/verliefd-op-een-provinciale-statenlid-wat-nu~a3848612/</link>
      <description>Je hebt een leuke man ontmoet. Hij is lief, attent, geestig en waanzinnig goed in bed. Stiekem begin je al toekomstplannen te maken, want dit kon wel eens de ware zijn. En dan kom je erachter dat hij Provinciale Statenlid is...</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-de-speld/verliefd-op-een-provinciale-statenlid-wat-nu~a3848612/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/9/3/80cee8a5b60a81c31470cf0c97c9394b/2768493/399x289/2768493.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/9/3/80cee8a5b60a81c31470cf0c97c9394b/2768493/399x289/2768493.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ik moet toch ergens sponsjes kopen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-aaf-brandt-corstius/ik-moet-toch-ergens-sponsjes-kopen~a3848615/</link>
      <description>Gisteren wilde ik Blokker steunen. Ik steun Blokker wel vaker - mijn meest recente aankopen waren twee perspex dozen waarin ik thuis een mud lego stortte. Maar toen had ik niet door dat ik een afstervende winkelketen aan het helpen was. Ik dacht dat ik gewoon iets kocht bij Blokker. Gewoon iets kopen bij Blokker is het allergewoonste wat een mens kan doen. Tot gisteren, toen bekend werd dat Blokker óók al in zwaar weer zit. Ik liep de winkel binnen en was, zoals wel vaker, de enige klant. De twee medewerkers achter de balie draaiden zich op hun bekende wijze van mij af. Ze waren over iets aan het praten waarbij ik alleen het woord 'gisteravond' kon opvangen. Dit moest over de bijeenkomst gaan, de avond ervoor, waarin het ontslag van 440 mensen werd aangekondigd. Een beetje zenuwachtig liep ik door de winkel, naarstig op zoek naar iets wat ik zou kunnen kopen. Twee tafels waren gewijd aan valentijnscadeautjes. Ik overwoog een vel met allemaal hartjesstickers te kopen, voor 49 cent, maar ik legde het toch maar weer terug.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Aaf Brandt Corstius</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-aaf-brandt-corstius/ik-moet-toch-ergens-sponsjes-kopen~a3848615/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Allemaal de schuld van het Openbaar Ministerie!</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-max-pam/allemaal-de-schuld-van-het-openbaar-ministerie~a3848722/</link>
      <description>Met stoom uit zijn oren verliet strafadvocaat Nico Meijering vorige week de rechtbank in Amsterdam, nadat hij was verhoord als getuige in vier moordzaken. Meijering werd ondervraagd, maar wilde niets zeggen. Een strafadvocaat is namelijk geen gewoon mens. Een advocaat kan beroep doen op zijn beroepsgeheim. Een advocaat heeft verschoningsrecht, zelfs als de misdadiger in kwestie zijn cliënt niet is, zo betoogde Meijering. Een strafadvocaat moet je zien als een priester die in de biechtstoel een vreselijke misdaad te horen krijgt en daarmee natuurlijk niet naar de politie gaat. Alleen God hoeft het te weten, want uiteindelijk kan alleen God absolutie geven. Zo is Nico Meijering de hogepriester van het strafrecht, want alleen God hoeft te weten wat Dino S., Donald G. en Ali A. aan loop afzagende of keel doorsnijdende activiteiten hebben verricht. Verontwaardigd over zoveel domheid bij de rechter-commissaris, die dit maar niet wilde begrijpen, beende Meijering weg.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Max Pam</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-max-pam/allemaal-de-schuld-van-het-openbaar-ministerie~a3848722/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Circustijger en tijger in dierentuin zijn dezelfde</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/circustijger-en-tijger-in-dierentuin-zijn-dezelfde~a3848748/</link>
      <description>Het bestaansrecht van dierentuinen is twijfelachtig. Mogen we dieren wel instrumenteel inzetten?</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/circustijger-en-tijger-in-dierentuin-zijn-dezelfde~a3848748/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/16/12/4/98c8d880a75e966da5de5e34ffbb9954/2768734/399x289/2768734.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/16/12/4/98c8d880a75e966da5de5e34ffbb9954/2768734/399x289/2768734.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hoeveel spoorinfarcten zijn er nog nodig?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-rens-van-tilburg/hoeveel-spoorinfarcten-zijn-er-nog-nodig~a3848694/</link>
      <description>Vorige week lag het treinverkeer rond Utrecht weer plat. In 'Spoor loopt stuk op politiek' beschrijft Sander Heijne (Ten eerste, 4 februari) hoe adviseur Jaap Bierman vorig jaar concludeerde dat er maar één oplossing is om uit de spoorellende te geraken: spoorbeheerder ProRail en vervoerder NS moeten weer in één hand komen. De onderlinge afhankelijkheid is te groot om door twee bedrijven met evenzovele belangen en ego's te laten managen. Staatssecretaris Mansveld legde het advies echter terzijde. Coalitiepartner VVD wil niet morrelen aan het idee van marktwerking op het spoor: 'De tucht van de markt zou de NS scherp houden.' Die tucht houdt de NS echter vooral scherp op de kosten. Wat niet in het contract staat en wel iets kost, gebeurt daardoor al snel niet. Bij grensgeschillen kijken de bedrijven naar elkaar. Als het is misgegaan, wijzen ze naar elkaar. IJzel op de bovenleiding van ProRail is te voorkomen door de inzet van extra treinen van NS. Maar ja, wie zal dat betalen? En hoeveel? Voordat de bedrijven daar uit zijn, staan de perrons al weer vol kleumende reizigers die wederom te laat op hun werk zullen verschijnen, als het er die dag al van komt.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Rens van Tilburg</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-rens-van-tilburg/hoeveel-spoorinfarcten-zijn-er-nog-nodig~a3848694/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zouden vissen een lang vest met bloemen willen dragen?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-nico-dijkshoorn/zouden-vissen-een-lang-vest-met-bloemen-willen-dragen~a3848637/</link>
      <description>Met alleen het bewijs dat vissen pijn voelen en kunnen lachen, ben je er nog niet.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Nico Dijkshoorn</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-nico-dijkshoorn/zouden-vissen-een-lang-vest-met-bloemen-willen-dragen~a3848637/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Griepweigeraar</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-margriet-oostveen/griepweigeraar~a3848774/</link>
      <description>Leve de griepprik, ook dit slechte jaar</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Margriet Oostveen</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-margriet-oostveen/griepweigeraar~a3848774/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Loonoffers zijn meestal tevergeefs</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-commentaar/loonoffers-zijn-meestal-tevergeefs~a3848777/</link>
      <description>V&amp;D legt zijn personeel loonsverlaging op om het bedrijf te redden. Zulke offers zijn meestal tevergeefs.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Yvonne Hofs</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-commentaar/loonoffers-zijn-meestal-tevergeefs~a3848777/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/5/9/2/bd9206bd620a996f8b3f5edfa27f480a/2769122/399x289/2769122.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/5/9/2/bd9206bd620a996f8b3f5edfa27f480a/2769122/399x289/2769122.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Nederland verpreutst</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/nederland-verpreutst~a3848696/</link>
      <description>Typerend voor de verpreutsing van Nederland: Drie Hele Kolommen in de Volkskrant van 7 februari, waarin ombudsvrouw Annieke Kranenberg meent zich te moeten verweren tegen lezers die vraagtekens plaatsen bij de overigens prachtig geënsceneerde soft-erotische foto's van de Deense studente/journaliste Emma Holten in de V van 28 januari, die overigens nieuwswaarde hadden. 45 (vijf-en-veertig!) jaar geleden publiceerde diezelfde Volkskrant zonder gêne bijgaande foto, destijds genomen tijdens het inmiddels legendarische Kralingen-popfestival in Rotterdam. In tegenstelling tot de foto van Emma Holten op de voorpagina van de V werd de foto van het meisje op het popfestival in 1970 destijds niet geblurd! Mocht de Volkskrant mijn bijdrage plaatsen, dan zal de foto uit 1970 nu waarschijnlijk wél geblurd worden... Henri Beuker, Velp</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/nederland-verpreutst~a3848696/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/14/6/9/460c2482fc2ce467ef3580c2c1dd7073/2768694/399x289/2768694.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/14/6/9/460c2482fc2ce467ef3580c2c1dd7073/2768694/399x289/2768694.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>QE, een berg geld waarmee iedereen in de maag zit</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-peter-de-waard/qe-een-berg-geld-waarmee-iedereen-in-de-maag-zit~a3848769/</link>
      <description>Ondanks alle doom and gloom in winkelland is het feest op de effectenmarkten. Ongemerkt vestigde de AEX Index vorige week een historisch record. Voor het eerst kwam de aandelenindex op het hoogste punt aller tijden. Niet de officiële AEX Index, want die staat nog fiks onder het record van 701,56 punten op 4 september 2000. Maar de AEX met herbelegd dividend - de AEX Gross Total Return - heeft een all time high gevestigd. Gisteren noteerde de index 1312,44, ruim boven het record van 2000.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Peter de Waard</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-peter-de-waard/qe-een-berg-geld-waarmee-iedereen-in-de-maag-zit~a3848769/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zo uniek is Hitler nu ook weer niet</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/zo-uniek-is-hitler-nu-ook-weer-niet~a3848709/</link>
      <description>Dit zijn de ingezonden brieven uit de Volkskrant van 11 februari.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/zo-uniek-is-hitler-nu-ook-weer-niet~a3848709/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Brandpunts 'vintage' volvette kopteksten</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-tv-recensie/brandpunts-vintage-volvette-kopteksten~a3848780/</link>
      <description>Fons de Poel stond in een fel blauw pak, met roomwitte stropdas op een wit overhemd. Het detoneerde nogal met de grauwe kantooromgeving vanwaar hij de kijker van Brandpunt toesprak. Een paar eenzame collega's achter hem staarden bewegingloos naar hun beeldschermen. Waarschijnlijk aan het broeden op de volvette aankondigingen waar de rubriek van oudsher patent op heeft. Ober De Poel dient ze op met gevoel voor pathos. Dinsdagavond 'zetten we het zoeklicht op Schiedam', kondigde hij aan. Er had een bestuurscrisis gewoed in de jeneverstad, die overigens voor de niet ingewijde buitenstaander maar moeilijk te volgen was. De koptekst was 'vintage' Brandpunt: 'Geknakte reputaties en verwoeste levens.' Suggereer met de juiste intonatie desgewenst uw eigen dramatiek.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 22:44:00 GMT</pubDate>
      <author>Jean-Pierre Geelen</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-tv-recensie/brandpunts-vintage-volvette-kopteksten~a3848780/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Wordt het wat met Denk?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/wordt-het-wat-met-denk~a3848565/</link>
      <description>Heeft de politieke beweging van oud-PvdA-Kamerleden Tunahan Kuzu en Selcuk Öztürk kans van slagen? 'De kans dat Denk flink wat proteststemmen trekt, schat ik hoog in.'</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 16:03:00 GMT</pubDate>
      <author>Laura De Jong</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/wordt-het-wat-met-denk~a3848565/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/13/7/41d1d5e9b8bc3530d3d4ae33e2d33744/2768242/399x289/2768242.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/13/7/41d1d5e9b8bc3530d3d4ae33e2d33744/2768242/399x289/2768242.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Martijn den Heijer: 'Blokker heeft de onlineboot behoorlijk gemist'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-4-uur-nieuwsbreak/martijn-den-heijer-blokker-heeft-de-onlineboot-behoorlijk-gemist~a3848363/</link>
      <description>Bij Blokker worden 440 medewerkers ontslagen, V&amp;D blijft vasthouden aan een loonsverlaging van bijna zes procent voor zijn personeel, Wakker Dier wil dat consumptievissen pijnvrij sterven en minister Kamp draait de gaskraan deels terug. Martijn den Heijer, CNV-onderhandelaar voor onder meer V&amp;D, praat ons bij over het nieuws van de dag.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 15:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Irene de Zwaan</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-4-uur-nieuwsbreak/martijn-den-heijer-blokker-heeft-de-onlineboot-behoorlijk-gemist~a3848363/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/2/9/f436f264e18a4793b7e7d7af2287a2a9/2767449/399x289/2767449.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/4/2/9/f436f264e18a4793b7e7d7af2287a2a9/2767449/399x289/2767449.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Deëscaleer situatie in Oekraïne</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/deescaleer-situatie-in-oekraine~a3847958/</link>
      <description>Het verlies van Oekraïne is al een bittere nederlaag voor Poetin. Het Westen moet niet overreageren op zijn provocaties.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/deescaleer-situatie-in-oekraine~a3847958/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/5/7/f624a224358e8f85c1848e24b3954f4a/2766517/399x289/2766517.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/5/7/f624a224358e8f85c1848e24b3954f4a/2766517/399x289/2766517.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Is de gemeente echt de best denkbare pooier?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/is-de-gemeente-echt-de-best-denkbare-pooier~a3847968/</link>
      <description>De gemeente Amsterdam wil zelf prostitutiepanden gaan uitbaten. Dat is echt een stap te ver.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/is-de-gemeente-echt-de-best-denkbare-pooier~a3847968/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/11/0/8/c7c08e9324537940a7bae3f90324bacd/2766563/399x289/2766563.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/11/0/8/c7c08e9324537940a7bae3f90324bacd/2766563/399x289/2766563.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Die supermarkt onder de V&amp;D was zo gek nog niet</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/die-supermarkt-onder-de-vd-was-zo-gek-nog-niet~a3847995/</link>
      <description>Dit zijn de ingezonden brieven uit de Volkskrant van 10 februari.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/die-supermarkt-onder-de-vd-was-zo-gek-nog-niet~a3847995/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Het woord 'allochtoon' moet naar de asman</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-stekel/het-woord-allochtoon-moet-naar-de-asman~a3847988/</link>
      <description>Het waren de kwipse PvdA-fezikkers die de Kamerleden Kuzu en Öztürk aflijvig verklaarden. Twee labberlottige lorejassen waren het, die altijd lagen te knuren! Dat gelabbei was een publicitaire anerie. Want die aamborstige zwijmelgeesten van de pers steken hun alkoofliefde voor de muzelmannen niet onder stoelen of banken. Maandag moesten Samsom en zijn falievouwers krijzeltandend toekijken hoe de trantele Kamerleden kaskenade maakten van hun nieuwe beweging. Punt één van de letterbazen: het woord 'allochtoon' moet naar de asman. Dat is geen geradoteer. We zijn allemaal landzaten! Maar laat u verder niet besjoechelen door die rinkelrooiers. Woorden schaf je niet af, die verdwijnen in stilte. De PvdA-allumeuses zouden de aanritseling van een verbod moeten weerstaan. Albeschikkers!</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Raoul du Pré</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-stekel/het-woord-allochtoon-moet-naar-de-asman~a3847988/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lullig verhaal</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-toine-heijmans/lullig-verhaal~a3847944/</link>
      <description>Achtduizend boze telefoontjes per dag bij de Sociale Verzekeringsbank.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Toine Heijmans</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-toine-heijmans/lullig-verhaal~a3847944/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/15/15/0/62ebbfe292d937435fb27a7d346b6b4d/2766510/399x289/2766510.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/15/15/0/62ebbfe292d937435fb27a7d346b6b4d/2766510/399x289/2766510.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Volkomen egocentrische onzin'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/volkomen-egocentrische-onzin~a3847961/</link>
      <description>De Van Rossems als 'best slimme U-bocht waarlangs de NTR tracht het volk te voeden met licht verteerbare hapjes kunst en cultuur' (Jean-Pierre Geelen, V, 9 februari). Ik dacht het niet! Hoe gespeeld dom, niet leuk en volstrekt triviaal kun je zijn in een programma? Maarten van Rossem zou het (als hij er zelf niet in zat) waarschijnlijk met mij eens zijn en betogen dat 'deze volkomen egocentrische onzin direct van de buis mag'. En dan graag al het hieraan bestede publieke omroepgeld naar Thomas Erdbrink, voor nieuwe afleveringen van Onze man in Teheran: moedige, confronterende en zeer informatieve televisie die écht ergens over gaat. John Rouvroye, Maastricht</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/volkomen-egocentrische-onzin~a3847961/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/6/10/14/ba86cc9d4ceccdabc54c0f3cd17e5c5c/2766539/399x289/2766539.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/6/10/14/ba86cc9d4ceccdabc54c0f3cd17e5c5c/2766539/399x289/2766539.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Scheer Podemos niet over een kam met Le Pen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/scheer-podemos-niet-over-een-kam-met-le-pen~a3847967/</link>
      <description>De top-8: Tsipras, Iglesias, Farage, Lucke, Wilders, Le Pen, McDonald en Grillo. Als een rijtje bestsellerauteurs worden de eurosceptische partijleiders in de Volkskrant van 2 februari gepresenteerd. Hun klinkende namen zouden inderdaad niet misstaan op de winnende cover van de NS Publieksprijs. Toch is het te gemakkelijk te doen alsof zij hun succes alleen te danken hebben aan de stem van 'de gewone man'. Hun euroscepsis is geen populistische eenheidsworst. Ze wijzen de EU op verschillende ideologische gronden af en zouden daar individueel op beoordeeld moeten worden.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/scheer-podemos-niet-over-een-kam-met-le-pen~a3847967/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/16/5/13/442f6872acc0cf55ab6dbffd2e689115/2766568/399x289/2766568.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/16/5/13/442f6872acc0cf55ab6dbffd2e689115/2766568/399x289/2766568.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Terrorisme van IS is geen oorlogsactie, het is tergen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/terrorisme-van-is-is-geen-oorlogsactie-het-is-tergen~a3847984/</link>
      <description>Als je een column online leest, kun je op reacties van lezers klikken. Die zijn vaak kritisch, giftig of ronduit beledigend. Ik merk dat ik me daartegen alleen kan wapenen door me vast te houden aan het gezegde 'heb uw vijand lief'. Het zou psychologisch niet gezond voor me zijn om die commentaren te lezen als een oordeel over mijn intelligentie, moraal of vakbekwaamheid. Als ik ze daarentegen lees vanuit de (wellicht misplaatste) opstelling dat het hier om gewaardeerde vrienden gaat die mij uit genegenheid een andere zienswijze aanbieden, lees ik over de beledigingen heen en dan kan ik er meestal iets van opsteken. De truc is dat ik mijn gevoel van eigenwaarde even moet uitschakelen en dat lukt meestal wel, tenzij er echt creatief beledigd wordt.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/terrorisme-van-is-is-geen-oorlogsactie-het-is-tergen~a3847984/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Samba Sam brengt Rio naar Heerenveen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-willem-vissers/samba-sam-brengt-rio-naar-heerenveen~a3848047/</link>
      <description>Winterschilder Veerman is getransformeerd tot voltijdspits van Heerenveen en Samba Sam dartelt over Friese vleugels. Welk een verrassingen herbergt het zoete voetballeven.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Willem Vissers</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-willem-vissers/samba-sam-brengt-rio-naar-heerenveen~a3848047/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Citotoets moet niet buiten de orde worden verklaard</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-commentaar/citotoets-moet-niet-buiten-de-orde-worden-verklaard~a3847980/</link>
      <description>Het opzijzetten van de Citotoets bij de toelating tot het voortgezet onderwijs roept problemen op.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Hans Wansink</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-commentaar/citotoets-moet-niet-buiten-de-orde-worden-verklaard~a3847980/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/5/2/3/45a270933dd01dc387a0882ad2af61b3/2766633/399x289/2766633.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/5/2/3/45a270933dd01dc387a0882ad2af61b3/2766633/399x289/2766633.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Bijna alle Grieken doen mee aan kleine corruptie</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/bijna-alle-grieken-doen-mee-aan-kleine-corruptie~a3847989/</link>
      <description>Ruim 10 jaar geleden heb ik als coördinator internationalisering een bilaterale leerlingenuitwisseling proberen op te zetten met een school in Athene. Wat we in heel Europa wél voor elkaar kregen met een zeer groot aantal andere landen binnen de driehoek Uden-Lissabon-Istanbul, dat lukte niet met de Grieken. We zijn drie keer in Griekenland ontvangen, de Grieken slaagden er maar één keer in Nederland te bezoeken. U begrijpt het al: de Europese subsidie was op.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/bijna-alle-grieken-doen-mee-aan-kleine-corruptie~a3847989/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/7/2/1/cb3bb36acb5e32a0437bad4de7251c7c/2766616/399x289/2766616.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/7/2/1/cb3bb36acb5e32a0437bad4de7251c7c/2766616/399x289/2766616.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Griekenland eist 165 miljard aan herstelbetalingen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-peter-de-waard/griekenland-eist-165-miljard-aan-herstelbetalingen~a3848009/</link>
      <description>Hoe hoog is de Duitse oorlogsschuld?</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Peter de Waard</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-peter-de-waard/griekenland-eist-165-miljard-aan-herstelbetalingen~a3848009/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Is dit Holland nog wel, zonder oer-Hollandse winkels?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-bert-wagendorp/is-dit-holland-nog-wel-zonder-oer-hollandse-winkels~a3848019/</link>
      <description>De werknemers van winkelketen Blokker moesten zich gisteravond melden bij hun filiaal voor 'een belangrijke mededeling'. Dat duidde op slecht nieuws. 'Iets groots', zei Niels Suijker van vakbond FNV. Misschien werden er wel winkels gesloten, of duizenden mensen op straat gezet. Zo erg was het niet. Er verdwijnen 440 banen - kennelijk was het gelukt al flink wat personeelsleden weg te pesten, zodat het aantal gedwongen ontslagen kon worden beperkt. Ik heb lichte claustrofobie, dus ik kom niet graag bij Blokker. Blokker is in 1896 opgericht door de broers Jacob en Saabke Blokker.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Bert Wagendorp</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-bert-wagendorp/is-dit-holland-nog-wel-zonder-oer-hollandse-winkels~a3848019/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Goed eten, juist als je niet lekker bent</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-sylvia-witteman/goed-eten-juist-als-je-niet-lekker-bent~a3847876/</link>
      <description>Ik was de H&amp;M binnengelopen voor een bosje sokken, maar zoals dat gaat, liep ik al gauw met een arm vol kleren in het genre 'best leuk en spotgoedkoop' tegen mezelf te zeggen dat ik dit alles net zo goed niet kon kopen, maar ja, dan moet je de boel weer gaan terughangen en dat is óók weer zo wat. Intussen hoestte ik erop los, want dat doe ik al een week en ik ben bepaald de enige niet.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Sylvia Witteman</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-sylvia-witteman/goed-eten-juist-als-je-niet-lekker-bent~a3847876/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Het laatste interview met Jett Rebel</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-tv-recensie/het-laatste-interview-met-jett-rebel~a3848015/</link>
      <description>Een interview geven om aan te kondigen dat het je laatste interview zal zijn - het is een wat opmerkelijke pr-strategie. De jonge popster Jett Rebel (Jelte Tuinstra) deed het maandag in DWDD. Minstens zo opvallend: de jongen had geen tekst, een interview kon de korte ontmoeting ook nauwelijks genoemd worden. Bij elke zin startte de motor, maar de wielen kwamen telkens hopeloos vast te zitten in het zand.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 21:45:00 GMT</pubDate>
      <author>Jean-Pierre Geelen</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-tv-recensie/het-laatste-interview-met-jett-rebel~a3848015/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/3/11/709c8f3094728d4d404141f63e3641b7/2766821/399x289/2766821.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/3/11/709c8f3094728d4d404141f63e3641b7/2766821/399x289/2766821.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Vormt IS of Poetin de grootste bedreiging voor de westerse wereld?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/vormt-is-of-poetin-de-grootste-bedreiging-voor-de-westerse-wereld~a3847828/</link>
      <description>Volgens Arnon Grunberg hebben de powers that be tijdens de veiligheidsconferentie van afgelopen weekend besloten dat het om Poetin gaat, niet om IS. Terecht?</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 16:03:00 GMT</pubDate>
      <author>Anna van den Breemer</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/vormt-is-of-poetin-de-grootste-bedreiging-voor-de-westerse-wereld~a3847828/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/11/7/b547bb0e937540a1208c2362d71a2a2b/2765962/399x289/2765962.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/11/7/b547bb0e937540a1208c2362d71a2a2b/2765962/399x289/2765962.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Corinne Ellemeet: 'In mijn samenleving is plek voor V&amp;D'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-4-uur-nieuwsbreak/corinne-ellemeet-in-mijn-samenleving-is-plek-voor-vd~a3847830/</link>
      <description>De toekomst van Oekraïne ligt deze week op tafel in Minsk, V&amp;D lijkt aan het noodlot te ontsnappen en het Binnenhof staat al in campagnestaat. Vandaag in de Nieuwsbreak Corinne Ellemeet, Kamerlid van GroenLinks.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 14:59:00 GMT</pubDate>
      <author>Joost de Vries</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-4-uur-nieuwsbreak/corinne-ellemeet-in-mijn-samenleving-is-plek-voor-vd~a3847830/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/16/9/5/e8953b18dfb0a4dff6aeb6c00be1b416/2765960/399x289/2765960.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/16/9/5/e8953b18dfb0a4dff6aeb6c00be1b416/2765960/399x289/2765960.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Val dood</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-margriet-oostveen/val-dood~a3847238/</link>
      <description>Kees Laban maakt zich ernstig zorgen over een asielzoekster die meermalen is verkracht in Armenië, waarschijnlijk uit vergelding, omdat haar man zich daar inzette voor mensenrechten. Het gaat slecht met haar nu de IND heeft besloten dat ze met man en kinderen terug naar Armenië moet, omdat daar ook behandeling voor haar trauma mogelijk is.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Margriet Oostveen</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-margriet-oostveen/val-dood~a3847238/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>De powers that be hebben besloten dat het om Poetin gaat</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-arnon-grunberg/de-powers-that-be-hebben-besloten-dat-het-om-poetin-gaat~a3847311/</link>
      <description>De veiligheidsconferentie die dit weekend voor de 51ste keer in München plaatsvond, deed mij denken aan die van verleden jaar: veel witte mannen van middelbare leeftijd die zich net iets te belangrijk vinden - behalve Merkel, die was er verleden jaar niet -, veel discussies die eigenlijk geen discussies zijn, opera maar dan zonder muziek en duidelijke spanningsboog. Toch valt er iets te berichten. Waar het verleden jaar nog over Oekraïne, Syrië, cyberoorlog en terrorisme ging, ging het nu eigenlijk uitsluitend over Poetin. Veelzeggend was het moment dat de nieuwe Iraakse premier, Haider al-Abadi, het woord nam en de zaal zo ongeveer leegliep. In Nederland en elders in Europa mag men nog geloven dat het thema moslimextremisme is, de powers that be hebben besloten dat het om Poetin gaat. En hoewel er op die powers veel valt aan te merken hebben ze daar geloof ik niet helemaal ongelijk in.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Arnon Grunberg</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-arnon-grunberg/de-powers-that-be-hebben-besloten-dat-het-om-poetin-gaat~a3847311/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Lucht uit de zorg</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-commentaar/lucht-uit-de-zorg~a3847244/</link>
      <description>Het kabinet houdt vol: de zorg kan efficiënter. Het plan moet zich bewijzen maar het verdient een kans.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Raoul du Pré</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-commentaar/lucht-uit-de-zorg~a3847244/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/14/5/4/6a8b62fd2c86297340b6ebfbb613682d/2764324/399x289/2764324.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/14/5/4/6a8b62fd2c86297340b6ebfbb613682d/2764324/399x289/2764324.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De tepels van een baby zijn gevaarlijk</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-aaf-brandt-corstius/de-tepels-van-een-baby-zijn-gevaarlijk~a3847223/</link>
      <description>Het was zondagochtend elf uur, en samen met tweehonderd ouders en honderd kinderen liet ik mijn kinderen rondrennen in een grote gymzaal in Amsterdam. Dat doe je als stadsmens, als je kinderen hebt en het buiten koud is. De kinderen rolden in een kluwen door de zaal, af en toe schoot er een bal tegen mijn hoofd en ik prees me gelukkig dat ik nooit van mijn leven meer over een bok hoefde te springen. Mijn zoon vroeg of zijn T-shirt uit mocht. Mijn zoon wil zijn T-shirt altijd uit. De rest van zijn kleding trouwens ook, als het even kan. Het shirt mocht uit. De naamsticker die alle kinderen droegen, plakte ik op zijn pezige bast. We renden verder, mijn dochter slingerde aan een touw, ik deed iets met een badmintonracket en mijn zoon kwam weer naar me toe.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Aaf Brandt Corstius</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-aaf-brandt-corstius/de-tepels-van-een-baby-zijn-gevaarlijk~a3847223/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Geachte redactie</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/geachte-redactie~a3847273/</link>
      <description>Een vader wil zijn 7-jarige dochter afhelpen van haar angst voor achtbanen door een virtueel ritje op de iPad te maken (Vk-magazine, 7 februari). Ik stel voor dat hij met zijn gezin de keukentafel verlaat en zijn dochter op natuurlijke wijze ervaring op laat doen met uitdaging en risico. Een kabelbaantje in de speeltuin is een prachtige manier voor kinderen om hun grenzen te verleggen, telkens wat sneller en wiebeliger. Essentiële ervaringen voor een kind om op de grens van plezier en angst steeds meer te durven. Onderzoek heeft uitgewezen dat 'risicovol spel' bijdraagt aan het voorkomen van angststoornissen bij kinderen. Opvoeders hebben een grote taak om ervoor te zorgen dat kinderen echte ervaringen ondergaan, laat hen buitenspelen in plaats van virtueel over de kop gaan. Dan komt het in de achtbaan van de Efteling ook wel goed. Martin van Rooijen, Doorn, onderzoeker risicovol spelen</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/geachte-redactie~a3847273/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Haagse Strafhof is in Noord-Oeganda zeer omstreden</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/haagse-strafhof-is-in-noord-oeganda-zeer-omstreden~a3847279/</link>
      <description>Het Strafhof dient de lokale context in de strafzaak tegen de LRA-aanvoerder mee te wegen.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/haagse-strafhof-is-in-noord-oeganda-zeer-omstreden~a3847279/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/6/5/12/40d69506a58997af651493f260526708/2764392/399x289/2764392.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/6/5/12/40d69506a58997af651493f260526708/2764392/399x289/2764392.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>

