<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VK:Opinie</title>
    <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    <description>Volkskrant.nl biedt het laatste nieuws, opinie en achtergronden</description>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>de Persgroep Publishing Nederland NV</copyright>
    <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 21:24:26 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2015 21:24:26 GMT</lastBuildDate>
    <image>
      <title>Volkskrant.nl - laatste nieuws, opinie en achtergronden</title>
      <url>http://www.volkskrant.nl//img/logos/rss_logo.png</url>
      <link>http://www.volkskrant.nl</link>
    </image>
    <item>
      <title>Geest van wraakzuchtig revisionisme is uit de fles</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-dirk-jan-van-baar/geest-van-wraakzuchtig-revisionisme-is-uit-de-fles~a3851899/</link>
      <description>Als de Russen aan historisch revisionisme gaan doen, zijn er meer volkeren die een claim kunnen indienen.</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 13:37:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-dirk-jan-van-baar/geest-van-wraakzuchtig-revisionisme-is-uit-de-fles~a3851899/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/10/2/08638bedd386addbf0bac1a26fa35bc7/2778677/399x289/2778677.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/3/10/2/08638bedd386addbf0bac1a26fa35bc7/2778677/399x289/2778677.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De tijd om lacherig te doen over defensie is voorbij</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-gastcolumn/de-tijd-om-lacherig-te-doen-over-defensie-is-voorbij~a3850960/</link>
      <description>Een militaire invasie van Nederlands grondgebied lijkt weliswaar ver weg, maar er zijn redenen te over om onze krijgsmacht te versterken.</description>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 06:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-gastcolumn/de-tijd-om-lacherig-te-doen-over-defensie-is-voorbij~a3850960/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/13/9/12/2fd512b4bbf8a8d53e00a3c21517e609/2775837/399x289/2775837.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/13/9/12/2fd512b4bbf8a8d53e00a3c21517e609/2775837/399x289/2775837.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het zoveelste hoofdstuk in de VVD-bestseller Fifty Shades of Graai</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-de-betrouwbare-mannetjes/het-zoveelste-hoofdstuk-in-de-vvd-bestseller-fifty-shades-of-graai~a3851012/</link>
      <description>'Venlo is de beste stad om een orgasme te krijgen, omdat alles er drie keer langzamer gaat.' Hè jakkie. Het stond er echt. Het citaat van Kamerlid Mark Verheijen werd in NRC Handelsblad opgevoerd in een artikel over gesjoemel door de VVD'er. Schitterende primeur. De Betrouwbare Mannetjes konden het nauwelijks geloven. Van alle steden ter wereld: Venlo. DSK schijnt toen ie het hoorde direct de rechtszaal te zijn uitgesneld om op de wc even snel zijn Tripadvisor-app aan te slingeren. Iets minder stellig was Verheijen in het weerspreken van de aantijgingen: 'Ik ben oprecht van mening dat ik het zo goed mogelijk heb geprobeerd te scheiden'. Ai. We lazen het voor de zekerheid nog een keer: oprecht, van mening, zo goed mogelijk, geprobeerd. Gelukkig viel het allemaal reuze mee. Goed, één post had hij 'niet ten laste van de provincie mogen brengen'. En natuurlijk, de afwikkeling van dat etentje met de Venlose projectontwikkelaar Piet van Pol had 'anders gekund en gemoeten'. Maar dat was het dan ook wel. Althans, er was nog een dingetje, maar dat was 'gewoon stom'. Ik zei toch sorry! Na Jos van Rey, Ton Hooijmaijers, en Lagerhuis-alumnus annex gevallen-wethouder tevens Binnenhofmodeduider Frits Huffnagel, is het het zoveelste hoofdstuk in de VVD-bestseller Fifty Shades of Graai. Toch nam de partijtop Verheijen weinig kwalijk. Het ging om 'hele kleine dunne feitjes'. 'Als we over dit soort dingen heel moeilijk gaan doen, zouden heel veel mensen in dit land een probleem hebben', sprak Halbe Zijlstra met een air die deed vermoeden dat ie ofwel zojuist voor de Italiaanse kust een cruiseschip aan de grond had gezet, ofwel daadwerkelijk vergeten was dat heel veel mensen in dit land een probleem hebben juist omdat er door toedoen van zijn partij over dit soort dingen heel moeilijk wordt gedaan.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Melle Runderkamp</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-de-betrouwbare-mannetjes/het-zoveelste-hoofdstuk-in-de-vvd-bestseller-fifty-shades-of-graai~a3851012/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Rol van Nederlandse clubs in Europa is definitief uitgespeeld</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-de-twaalfde-man/rol-van-nederlandse-clubs-in-europa-is-definitief-uitgespeeld~a3851108/</link>
      <description>Om een verhaal te schrijven over de laatste 'kleine' kampioen van Engeland, bezocht ik bijna twintig jaar geleden Burnley, een stad in Lancashire waar bar weinig te beleven viel. Het stuk ging over vergane glorie. Nóóit meer een grote club, zou de kop worden. Ajax was in die tijd kampioen van Europa en de wereld, je kunt het je nauwelijks nog voorstellen. Het verschil tussen de grote en de kleine voetballanden was te overzien. De rijkste clubs waren niet per se de beste, zoals nu. Europees clubvoetbal was nog niet saai, dat kwam pas later.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Paul Onkenhout</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-de-twaalfde-man/rol-van-nederlandse-clubs-in-europa-is-definitief-uitgespeeld~a3851108/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Kinderen moeten eerder naar school</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-frank-kalshoven/kinderen-moeten-eerder-naar-school~a3851112/</link>
      <description>Het funderend onderwijs - aan kleine kinderen dus, het fundament onder de schoolloopbaan - kreeg deze week twee kontjes. PvdA-leider Diederik Samsom stelde in een ingezonden krantenartikel voor de leerplichtleeftijd te verlagen: alle kinderen eerder naar school. Paul Schnabel is voorzitter geworden van Onderwijs 2032, een platform dat, op initiatief van het ministerie van Onderwijs, een discussie begeleidt over het curriculum in het onderwijs: wat moeten kinderen leren? Eerder naar school? Andere dingen leren? Veel belangrijker kunnen onderwerpen niet worden, als je je bedenkt dat op het fundament dat op jonge leeftijd wordt gelegd, hele levens en loopbanen worden gebouwd. Eerder naar school? Het is geen nieuwe sociaal-democratische gedachte, maar wel een ijzersterke. Om minstens drie redenen. Eén: kinderen kunnen beter en meer leren (waarover zo meer). Twee: leerachterstanden kunnen snel worden opgespoord en aangepakt. Drie: werkende ouders worden ontlast (en kunnen allicht makkelijker meer uren werken). Eerder naar school bevordert dus zowel gelijkheid (tussen jonge kinderen van dezelfde generatie, én die tussen mannen en vrouwen) als economische groei.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Frank Kalshoven</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-frank-kalshoven/kinderen-moeten-eerder-naar-school~a3851112/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'Dekker creëert markt voor ideologen, aasgieren en Jomanda's'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/dekker-creeert-markt-voor-ideologen-aasgieren-en-jomandas~a3851118/</link>
      <description>Het staat buiten kijf dat de democratische overheid bepaalt wat leerlingen moeten leren. Maar de manier waarop staatssecretaris Dekker (Ten Eerste, 12 februari) de discussie over de toekomst van het onderwijs meent te moeten voeren, voorspelt een desastreus resultaat. Hoe is het mogelijk dat een staatssecretaris eerst 500 miljoen spendeert aan een nutteloos circus rondom de rekentoetsen en nu opnieuw vol op het orgel gaat om zogenaamd ideeën te genereren voor Platform Onderwijs2032? Hoe kun je nu op basis van tweets, een hightechvariant van de Post-its- geeltjes, een serieuze discussie voeren over de inhoud van het onderwijs?</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/dekker-creeert-markt-voor-ideologen-aasgieren-en-jomandas~a3851118/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/14/5/0/c1e1455fcdaa21d6adf21e289ba807de/2776275/399x289/2776275.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/14/5/0/c1e1455fcdaa21d6adf21e289ba807de/2776275/399x289/2776275.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het was een moskee, en daarmee basta</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/het-was-een-moskee-en-daarmee-basta~a3851075/</link>
      <description>Wat de Turkse premier Erdogan betreft, wordt de wereldgeschiedenis grondig herschreven om recht te doen aan de islam. Zo is Amerika niet in 1492 door Columbus ontdekt, maar in 1178 door een koene moslim. Erdogan laat Columbus tegen zichzelf getuigen: op de Cubaanse kust zou hij 'een moskee' hebben gezien. Wellicht heeft hij hiermee slechts het landschap willen kenschetsen, maar daar wil Erdogan niet van weten: het was een moskee, en daarmee basta. Soms moet je omwille van het nationaal of cultureel zelfbewustzijn een beetje bluffen. Zo hadden wij moeten ingaan tegen de bespottelijke bewering dat Johannes Gutenberg de uitvinder is van de boekdrukkunst. In werkelijkheid heeft Laurens Janszoon Coster het procedé ontdekt tijdens een wandeling door de Haarlemmerhout. En daarmee basta.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Sander van Walsum</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/het-was-een-moskee-en-daarmee-basta~a3851075/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gaswinning loopt op zijn einde. En iedereen weet het</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-commentaar/gaswinning-loopt-op-zijn-einde-en-iedereen-weet-het~a3851078/</link>
      <description>Belangrijker dan het gehakketak over de gaswinning in 2015 is een overtuigende langetermijnstrategie.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Raoul du Pré</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-commentaar/gaswinning-loopt-op-zijn-einde-en-iedereen-weet-het~a3851078/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/16/16/1/8d95f9dd62bdc102a5bcd15c48fe211b/2776201/399x289/2776201.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/16/16/1/8d95f9dd62bdc102a5bcd15c48fe211b/2776201/399x289/2776201.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>We waren eerder armoedzaaiers</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-remco-campert/we-waren-eerder-armoedzaaiers~a3850861/</link>
      <description>Rijk waren we niet. We, de experimentelen, later de Vijftigers genoemd. We waren eerder armoedzaaiers. Hoewel, armoe klinkt wel erg armoedig, sloppenwijken in de Jordaan, bord aflikken en zo. Weinig of geen geld, maar ik heb me nooit armoedig gevoeld. Had de een geen geld, dan had de ander wel wat. We onderhielden elkaar. Op een winterdag bezocht ik Gerrit Kouwenaar, die aan de Jacob Catskade woonde. Dik ingepakt, truien, winterjas, zat hij achter zijn schrijftafel bij een uitte kachel. Maar het leed was spoedig geleden, want ik bracht een om de hoek bij de kolenboer gekocht zakje antraciet mee en een halveliterfles jenever.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Remco Campert</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-remco-campert/we-waren-eerder-armoedzaaiers~a3850861/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Dit kan gruwelijk misgaan</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-sheila-sitalsing/dit-kan-gruwelijk-misgaan~a3850761/</link>
      <description>In de tijd dat de euro pas bestond en men had besloten dat de euro/dollarkoers een maatstaf voor zijn 'succes' was, was elk woord van euromachthebbers een potentiële bom. Keek Wim Duisenberg te nonchalant, of suggereerde een minister van Financiën onenigheid, dan werden ze in dealingrooms tot diep in Hongkong gek en fladderde de euro/dollarkoers woest op en neer. Er kwamen oekazes: één boodschap. Alle ministers en ECB-bestuurders kregen goedgekeurde tekstjes mee op briefjes en leerden die van buiten. Toen kwam de eurocrisis en gingen regeringsleiders, ECB-bestuurders en Commissie-ambtenaren hun eigen interpretaties de wereld in sturen. Dat waren er veel, soms drie tegenstrijdige per persoon, want er moesten binnenlandse achterbannen worden bediend, er moesten buitenlandse vrienden te vriend worden gehouden, er moest strategisch worden gelekt. Opnieuw werden ze gek in dealingrooms tot diep in Hongkong, waar fortuinen zijn verdiend en verloren op Griekse staatsobligaties.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Sheila Sitalsing</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-sheila-sitalsing/dit-kan-gruwelijk-misgaan~a3850761/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zelfs Jort Kelder zegt soms iets Cruyffiaans</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-aleid-truijens/zelfs-jort-kelder-zegt-soms-iets-cruyffiaans~a3851124/</link>
      <description>Even repeteren. 'Allochtoon' mag dus niet meer - wij zijn allen Nederlanders - en Turkse Kamerleden vind je in Ankara, niet in Den Haag. 'Nederlanders van Turkse komaf' mag dan weer wel. Want: 'Je mag best trots zijn op je afkomst', zo leren we van Tunahan Kuzu, een van de oprichters van de nieuwe partij Denk. Niet zeggen: de nieuwe moslimpartij, want óók niet-moslims mogen erop stemmen. Verwijs ook nooit naar mensen met het woord 'moslims', ook niet als ze dat zijn, en spreek nooit over jezelf 'als moslim', wat burgemeester Aboutaleb onlangs deed, ook al ben je er een. Het is ingewikkeld allemaal, maar ooit krijgen we dit politiek correcte taalgebruik er heus wel ingeramd. Ingeburgerd ben je volgens Kuzu, die afgelopen maandag bij Jinek zat, als je de Nederlandse taal beheerst. En ja, gaf hij na enig aandringen van Eva Jinek toe, als je onze Grondwet erkent.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Aleid Truijens</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-aleid-truijens/zelfs-jort-kelder-zegt-soms-iets-cruyffiaans~a3851124/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Noodzakelijke prijs om totale oorlog te voorkomen</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-arnon-grunberg/noodzakelijke-prijs-om-totale-oorlog-te-voorkomen~a3851147/</link>
      <description>Afgelopen zaterdag in München tijdens de veiligheidsconferentie benadrukte Merkel dat ze geloofde dat het bewapenen van Oekraïne een heilloze weg was. Dit in tegenstelling tot enkele Amerikaanse senatoren die Oekraïne stevig wilden bewapenen. Overigens stuurt Duitsland wel wapens aan de Koerden, maar het verschil is dat IS geen atoomwapens heeft en Rusland wel.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Arnon Grunberg</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-arnon-grunberg/noodzakelijke-prijs-om-totale-oorlog-te-voorkomen~a3851147/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Moslima's, wees niet telkens zo snel beledigd</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/moslimas-wees-niet-telkens-zo-snel-beledigd~a3851109/</link>
      <description>Na de voorstelling van Pax Mama beklaagden Turkse vrouwen zich over het beledigen van de islam.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/moslimas-wees-niet-telkens-zo-snel-beledigd~a3851109/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/16/14/a363c3657ac3a53aacf0bac04f1c1127/2776184/399x289/2776184.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/16/14/a363c3657ac3a53aacf0bac04f1c1127/2776184/399x289/2776184.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Over Kees Fens en Schele Dirk</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-boekenweek/over-kees-fens-en-schele-dirk~a3850859/</link>
      <description>Een geboren literatuurrecensent leest alles, ook als het geen boek is, stelt Arjan Peters vast na lezing van de gebundelde columns van Kees Fens, alias A.L. Boom. Foto Harshagen &amp; Hrastar</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Arjan Peters</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-boekenweek/over-kees-fens-en-schele-dirk~a3850859/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>De Muur van Mussert moet behouden blijven</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/de-muur-van-mussert-moet-behouden-blijven~a3851086/</link>
      <description>De gedrukte geschiedenis van de oorlog kan niet zonder de plekken waar die geschiedenis zich afspeelde.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/de-muur-van-mussert-moet-behouden-blijven~a3851086/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/5/1/15e035f550611e0092e8676c0db1f435/2776156/399x289/2776156.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/9/5/1/15e035f550611e0092e8676c0db1f435/2776156/399x289/2776156.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De lezersbrieven over: kwik-fitzorg, gaswinning, de rekentoets en meer</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/de-lezersbrieven-over-kwik-fitzorg-gaswinning-de-rekentoets-en-meer~a3851096/</link>
      <description>Wat een indrukwekkende reportage over psychologe Masja Schakenbos (Ten Eerste, 13 februari). Een moedige dame, die niet meer kan leven met het ernstige gebrek aan kwalitatief goede hulp binnen grote ggz-instellingen. Schakenbos laat zich niet in een model persen waarin snel en meestal onvolledig en onzorgvuldig gediagnosticeerde stoornissen in een aantal therapeutische sessies moeten zijn verholpen. Ik heb zelf als kind ernstige psychische schade opgelopen doordat mijn ouders niet de vertrouwde volwassenen konden zijn die een kind nodig heeft om zijn weg te vinden in het leven. Dankzij jarenlange begeleiding van een vrijgevestigd psycholoog heb ik mijn hoofd boven water kunnen houden en heb ik geleerd mijn eigen weg in het leven te vinden. Dit resultaat had ik nooit kunnen bereiken met een kwit-fitbehandeling. Als ik destijds psychologische hulp had gekregen in de vorm die nu binnen menige ggz-instelling geboden wordt, dan was de kwaliteit van mijn leven aanzienlijk slechter geweest. Martin van den Berg, Utrecht</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/de-lezersbrieven-over-kwik-fitzorg-gaswinning-de-rekentoets-en-meer~a3851096/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hou op met politieke Hadjememaars op het dak sturen, Limburgers!</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-bert-wagendorp/hou-op-met-politieke-hadjememaars-op-het-dak-sturen-limburgers~a3851156/</link>
      <description>De Permanente Commissie Integriteit van de VVD gaat op verzoek van VVD-Kamerlid Mark Verheijen onderzoeken of Mark Verheijen als gedeputeerde in Limburg de boel heeft geflest of niet. Een van de leden van de commissie heet Han Moraal en er maken geen VVD'ers uit Venlo of Roermond deel van uit, dus een eerlijke uitkomst is niet helemaal uitgesloten. Hendrik Terpstra, voorzitter van de VVD-afdeling in de gemeente Menameradiel in Friesland, schreef afgelopen week een brief aan het hoofdbestuur van zijn partij. Die ging over de wijze waarop zijn partijgenoten in Den Haag hadden gereageerd op de onthullingen in NRC Handelsblad over het declaratiegedrag van Mark Verheijen.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Bert Wagendorp</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-bert-wagendorp/hou-op-met-politieke-hadjememaars-op-het-dak-sturen-limburgers~a3851156/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Het leven is geen feestje</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/leven/het-leven-is-geen-feestje~a3849245/</link>
      <description>Blijf vooral in je comfortzone. Vertrouw níét op je gevoel. En wees ook niet teveel jezelf. Jacq. Veldman prikt een paar geluksmythes door.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Jacq. Veldman</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/leven/het-leven-is-geen-feestje~a3849245/</guid>
      <media:content type="image/png" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/12/10/14/2169f28be4a71a3e39b3d9b0346d779d/2770364/399x289/2770364.png">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/12/10/14/2169f28be4a71a3e39b3d9b0346d779d/2770364/399x289/2770364.png" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Het extremisme? Dat zijn de buren</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-paul-brill/het-extremisme-dat-zijn-de-buren~a3851082/</link>
      <description>In de aankomsthal van de luchthaven van Muscat lacht de heerser van Oman, sultan Qaboos bin Said, de bezoeker vanaf een manshoge foto allervriendelijkst toe. En in de vertrekhal wuift hij, wederom in vol ornaat, de reiziger allerhoffelijkst uit. Een aandoenlijk vertoon van gastheerschap, waarin de afgelopen tijd evenwel een zekere tragiek is geslopen. Want de 74-jarige sultan is zelf de grote afwezige in Oman. Hij verblijft al meer dan een half jaar in München voor een medische behandeling van een ziekte waarover in Omaanse regeringskringen slechts in bedekte termen wordt gesproken. Niemand wil bevestigen dat hij een ernstige vorm van kanker heeft, zoals door enkele buitenlandse media is gemeld. Er valt een beklemmende stilte als je oppert dat hij zijn ziekte wellicht niet te boven komt. Of er wordt snel overheen gepraat. Een staatssecretaris meent te weten dat de sultan vergaand is hersteld en dat hij binnen enkele dagen zal terugkeren naar Oman. Althans inshallah, als God het wil. Vaak wordt Tunesië genoemd als het enige Arabische land dat de revoltes die vier jaar geleden zijn begonnen en die praktisch het hele Midden-Oosten hebben ontwricht, zonder al te veel kleerscheuren heeft doorstaan. Maar ook in Tunesië heeft het nodige bloed gevloeid en staan de politieke verhoudingen nog steeds op scherp. De enige echte oase van stabiliteit in de Arabische wereld is Oman.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Paul Brill</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-paul-brill/het-extremisme-dat-zijn-de-buren~a3851082/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mark Verheijen, betaal terug plus 25 procent</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/mark-verheijen-betaal-terug-plus-25-procent~a3851102/</link>
      <description>De VVD-top blijft Tweede-Kamerlid Mark Verheijen steunen, aldus de Volkskrant. Dat Verheijen tijdens zijn loopbaan als gedeputeerde ten onrechte gemeenschapsgeld heeft geïncasseerd voor kosten die hij maakte als privépersoon of als VVD-politicus moet hem niet te zeer worden nagedragen, want het gaat maar om 'hele kleine dunne feitjes'. Verheijen heeft toegegeven dat hij fouten heeft gemaakt in zijn declaraties en zal de ten onrechte geïncasseerde bedragen terugbetalen.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/mark-verheijen-betaal-terug-plus-25-procent~a3851102/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/11/13/0/6742d136c2ce3232bf1d0beb1f1c267b/2776215/399x289/2776215.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/11/13/0/6742d136c2ce3232bf1d0beb1f1c267b/2776215/399x289/2776215.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Kreeg vliegangstpatiënte te veel ruimte?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/kreeg-vliegangstpatiente-te-veel-ruimte~a3851097/</link>
      <description>De ombudsvrouw behandelt vragen, klachten en opmerkingen over de inhoud van redactionele pagina's en journalistieke aanpak.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Annieke Kranenberg</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/kreeg-vliegangstpatiente-te-veel-ruimte~a3851097/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Moeten atheïsten zich van Craig Hicks distantiëren?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/moeten-atheisten-zich-van-craig-hicks-distantieren~a3851007/</link>
      <description>In Chapel Hill, North Carolina, zijn deze week drie moslims doodgeschoten door een fanatieke atheïst genaamd Craig Hicks. Er was in Amerika best veel aandacht voor deze zaak, maar op sociale media - zelfs in Nederland - vroeg men zich af: wat als de slachtoffers blank waren geweest en de moordenaar islamitisch? Dan zou de wereld toch op zijn kop hebben gestaan? Kijk maar naar Charlie Hebdo, was dat zoveel erger? Zijn moslimlevens soms minder waard? Op het eerste gezicht lijkt die verontwaardiging misschien redelijk, maar de vergelijking gaat mank op een nogal fundamenteel punt: dit was geen terreurdaad. Sterker nog, de slachtoffers waren Hicks' buren en volgens de politie ging de ruzie om een parkeerplaats. Hicks stond bekend als de bullebak van de buurt, droeg altijd een pistool en is zonder enige twijfel een onvoorstelbare klootzak, maar er is geen enkel bewijs dat zijn actie ideologisch geïnspireerd was.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Jonathan van het Reve</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/moeten-atheisten-zich-van-craig-hicks-distantieren~a3851007/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Liefde gereduceerd tot cupcakemotief</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-hanna-bervoets/liefde-gereduceerd-tot-cupcakemotief~a3849104/</link>
      <description>Marleen was verliefd. Degene op wie ze viel, wist dit niet. 'Vertel het komende Valentijn', opperde ik. Maar Marleen schudde haar hoofd: 'Als ik word afgewezen, breekt mijn hart. Dat wil ik niet. Het was net weer heel.' Ik knikte, want ik begreep wat ze bedoelde. Het hart als metafoor voor ons gevoelsleven is zo'n gemeenplaats dat we hem haast niet meer opmerken. De metafoor is ook niet gek gevonden: het hart is een nogal cruciaal orgaan, we sterven wanneer het stopt. Wie het hart noemt in verband met zijn liefdesleven, stelt liefde dus voor als een zaak van leven of dood - kenmerkend gedrag voor een verliefde. Toch is er iets geks met het hart-als-metafoor-voor-de-liefde ofwel: het metaforische hart. Zo krijgt het eigenschappen toebedeeld die het oorspronkelijke orgaan niet heeft. Het metaforische hart kan bijvoorbeeld breken. Dit doet vermoeden dat het van glas is, of van goedkoop plastic. En het heeft nog meer curieuze fysiologische kenmerken. Het metaforische hart kan smelten - misschien is het dus niet van glas, maar van bijenwas. Het kan veroverd worden - het oppervlak is nogal groot en/of de artillerie van de veroveraar bestaat uit hele kleine paardjes met hele kleine paardenbeentjes. Het kan een sprongetje maken - het heeft zeer gespierde beentjes en kan zich afzetten, waarschijnlijk staat het op een plankje. Het kan helen, nadat het is gebroken - vergeet die bijenwas, het metaforische hart is gemaakt van hagedissenstaart. We kunnen het volgen - het beweegt zich soms buiten ons en dan wappert het met een vlaggetje.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Hanna Bervoets</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-hanna-bervoets/liefde-gereduceerd-tot-cupcakemotief~a3849104/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Er zijn Blokkerzonen die meer uit hun jeugd hebben gehaald</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-peter-middendorp/er-zijn-blokkerzonen-die-meer-uit-hun-jeugd-hebben-gehaald~a3851030/</link>
      <description>In de Noorderstraat van Emmen is onlangs een winkel failliet gegaan. Hier en daar staat een pandje leeg. Boven de huizen wonen geen gezinnen meer; er zijn magazijnen en studentenkamers. In winkelstraten kan je soms de angst bekruipen dat de wereld in Delfzijl verandert: de straten aan de wietplantage, de bewoners op een scootmobiel. Ze zeggen dat het slecht gaat met de Blokker, en dat is ook zo. In onze oude is de omzet enigszins gegroeid. Alle personeel uit mijn jeugd werkt er nog, dat heeft er vast mee te maken. De winkelmeisjes zijn winkeldames geworden. Van eentje heb ik tussen de gestapelde tuinstoelen in het magazijn eens een kus gehad. Ik liep de winkel in, ik dacht: er zijn Blokkerzonen die meer uit hun jeugd hebben gehaald. Ik zag de slijtvaste vloerbedekking, de grijpstellingen, het oude, vertrouwde assortiment van Leifheit en Brabantia. Volgens een vakbondsman is Blokker 'oubollig en duur' - 'De mensen hollen naar de Action'. Maar sinds wanneer is oubollig in de huishoudbranche een probleem? Oubollig is juist goed, een groeimarkt; ons bastion.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Peter Middendorp</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-peter-middendorp/er-zijn-blokkerzonen-die-meer-uit-hun-jeugd-hebben-gehaald~a3851030/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Een toekomst voor paupers</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-martin-sommer/een-toekomst-voor-paupers~a3851093/</link>
      <description>Werkgevers dromen over flexibilisering maar vergeten de samenleving.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Martin Sommer</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-martin-sommer/een-toekomst-voor-paupers~a3851093/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>V&amp;D kiest niet en is daarom de verliezer</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/vd-kiest-niet-en-is-daarom-de-verliezer~a3850968/</link>
      <description>Met hangen en wurgen is het einde van V&amp;D voorlopig afgewend. De problemen worden niet alleen veroorzaakt door de moeilijke economische omstandigheden, maar ook door het gebrek aan positioneringsstrategie en lef.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 19:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/vd-kiest-niet-en-is-daarom-de-verliezer~a3850968/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/0/6/11/8cd268301138ac634e9211a3d66914c9/2775596/399x289/2775596.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/0/6/11/8cd268301138ac634e9211a3d66914c9/2775596/399x289/2775596.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>'Ik vrees dat we Bruce Jenner gaan behandelen als kermisattractie'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/ik-vrees-dat-we-bruce-jenner-gaan-behandelen-als-kermisattractie~a3850788/</link>
      <description>Bruce Jenner, oud-Olympisch kampioen, reality-ster en stiefvader van Kim Kardashian, was jarenlang een dankbaar onderwerp voor de Amerikaanse roddelpers. Nu ondergaat hij een geslachtverandering. Zijn de media in staat deze gevoelige kwestie te verslaan? De scherpste opinies op een rij.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 16:24:00 GMT</pubDate>
      <author>Anna van den Breemer</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/ik-vrees-dat-we-bruce-jenner-gaan-behandelen-als-kermisattractie~a3850788/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/7/3/12/100c65a17707ee87266d51f6fa022af7/2774862/399x289/2774862.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/7/3/12/100c65a17707ee87266d51f6fa022af7/2774862/399x289/2774862.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Evgeniy Levchenko: 'Europa heeft Oekraïne tot nu toe laten barsten'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-4-uur-nieuwsbreak/evgeniy-levchenko-europa-heeft-oekraine-tot-nu-toe-laten-barsten~a3850932/</link>
      <description>Een dag na het akkoord in Minsk tussen de rebellen en de Oekraïense regering, wordt er weer volop gevochten in het oosten van Oekraïne. Zondag gaat een staakt-het-vuren in. Vandaag in de Nieuwsbreak voormalig profvoetballer Evgeniy Levchenko. Hij had zijn wieg staan in Konstantinovka, een stad gelegen in de Donetsk-regio van het land.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 15:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Lennart Bloemhof</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-4-uur-nieuwsbreak/evgeniy-levchenko-europa-heeft-oekraine-tot-nu-toe-laten-barsten~a3850932/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/8/9/5/b9bd62ec708ef709c88c8af90dd649e6/2775395/399x289/2775395.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/8/9/5/b9bd62ec708ef709c88c8af90dd649e6/2775395/399x289/2775395.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>De wansmaak van Loekasjenko</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-stekel/de-wansmaak-van-loekasjenko~a3850332/</link>
      <description>Autoritaire leiders resideren nogal eens in paleizen die hun aanspraak op een plaats onder de zon moeten bekrachtigen. Wat krijg je dan: veel marmer, lange gangen, imposante trappen, beelden van discuswerpers en worstelaars. Dit was de ambiance waarin de deelnemers aan de Oekraïnetop een volle nacht hebben moeten confereren. Alleen Vladimir Poetin leek geen problemen te hebben met de wansmaak van gastheer Loekasjenko: hij is tenslotte niet anders gewend. Maar Merkel en Hollande kunnen zich er niet behaaglijk bij hebben gevoeld. Hun opluchting over de goede afloop hing wellicht samen met het vooruitzicht het pronkpaleis van Loekasjenko te mogen verruilen voor het veel beschaafder Bundeskanzleramt en Elysée. En nu maar hopen dat ze op korte termijn niet terug moeten naar Minsk.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Sander van Walsum</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-stekel/de-wansmaak-van-loekasjenko~a3850332/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Gevaarlijke onzichtbare muren tussen 'wij' en 'zij'</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-asha-ten-broeke/gevaarlijke-onzichtbare-muren-tussen-wij-en-zij~a3850358/</link>
      <description>Er woont een vrouw in Gouda die vreest dat de nieuwe megamoskee een uitvalsbasis voor geradicaliseerde Syrië-strijders wordt. Op het terrein waar men de moskee gaat bouwen, zit volgens haar een atoomkelder waar deze gewelddadige jihadisten in zullen trekken en vanuit daar de stad zullen overnemen. 'Ik denk dat Gouda uitermate geschikt is de eerste islamitische stad van Nederland te worden', vertelde ze vorige week anoniem in de Volkskrant.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Asha ten Broeke</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-asha-ten-broeke/gevaarlijke-onzichtbare-muren-tussen-wij-en-zij~a3850358/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Het beklimmen van de dalende roltrap</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-peter-de-waard/het-beklimmen-van-de-dalende-roltrap~a3850392/</link>
      <description>Ooit was de strijd Jaap Blokker, winkelier en boerenkinkel, versus professor dr. drs. Anton Dreesmann, winkeltycoon en intellectueel. Blokker wordt in 1976 de grote baas bij het familiebedrijf, Dreesmann is dat al twee jaar eerder geworden bij V&amp;D. Beiden zijn kleinzonen van de oprichters. Blokker is net als V&amp;D aan het einde van de 19de eeuw opgericht. Allebei hebben ze dan dezelfde succesvolle slogan: vaste prijzen en contant betalen. Geen gepingel en poffen meer, zoals nog gebruikelijk is. Het grote verschil is dat Blokker een plattelandswinkel is - opgericht in Hoorn, een stad waar de industriële revolutie aan voorbij is gegaan - en V&amp;D de grotestadswinkel.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Peter de Waard</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-peter-de-waard/het-beklimmen-van-de-dalende-roltrap~a3850392/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Een beetje wereldleider slaapt niet</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-sheila-sitalsing/een-beetje-wereldleider-slaapt-niet~a3850398/</link>
      <description>Over Napoleon Bonaparte zeggen ze dat hij genoeg zou hebben gehad aan drie tot vier uur slaap per nacht, aangevuld met een paar dutjes overdag, eventueel zittend op zijn paard, en als het echt moest rechtop staand. Dat van dat staand slapen lijkt me verzonnen. Over Margaret Thatcher zeggen ze dat ze altijd pas naar bed ging als iedereen al sliep en dat wanneer haar staf 's morgens opstond en tevreden dacht 'hè, we zijn lekker vroeg uit de veren', de ijzeren dame alweer uren in de weer bleek te zijn. Volgens een van haar vele biografen, John Campbell, was ze dankzij een minimum aan slaap doorgaans de best geïnformeerde persoon van het gezelschap en zou Dennis, de man achter de vrouw, weleens getergd 'Woman! Bed!' hebben gebruld.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Sheila Sitalsing</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-sheila-sitalsing/een-beetje-wereldleider-slaapt-niet~a3850398/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ook met budgetpolis naar academisch ziekenhuis</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/ook-met-budgetpolis-naar-academisch-ziekenhuis~a3850342/</link>
      <description>Veel budgetpolissen sluiten academische ziekenhuizen uit, terwijl die vaak de beste resultaten hebben.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/ook-met-budgetpolis-naar-academisch-ziekenhuis~a3850342/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/14/0/5/6deead4dff315f8fb0df7d25b60e1707/2773805/399x289/2773805.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/14/0/5/6deead4dff315f8fb0df7d25b60e1707/2773805/399x289/2773805.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hier vond ze de rust die het Iraanse regime haar niet gunde</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/hier-vond-ze-de-rust-die-het-iraanse-regime-haar-niet-gunde~a3850348/</link>
      <description>De Volkskrant besteedde afgelopen woensdag uitgebreid aandacht aan het overlijden van de moeder van de schrijver Arnon Grunberg. Hartverscheurend is het relaas van hoe ze in 1939 op de vlucht voor nazi's in Duitsland vruchteloze pogingen had gedaan om in een ander land toegelaten te worden. Uiteindelijk in Nederland aangekomen, belandde ze in 1940 in kamp Westerbork en vervolgens in Auschwitz.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/hier-vond-ze-de-rust-die-het-iraanse-regime-haar-niet-gunde~a3850348/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/10/1/7/1db3db4642fa256a4565324fd329c7bd/2773687/399x289/2773687.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/10/1/7/1db3db4642fa256a4565324fd329c7bd/2773687/399x289/2773687.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Stelling: Peter R. de Vries verdient begrip</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-bor-beekman/stelling-peter-r-de-vries-verdient-begrip~a3850261/</link>
      <description>Wekelijks nemen de cultuurspecialisten van de Volkskrant stelling in de wereld van film, muziek, theater of beeldende kunst. Deze week: Bor Beekman.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Bor Beekman</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-bor-beekman/stelling-peter-r-de-vries-verdient-begrip~a3850261/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/10/1/4c974a5efa69c529c51eefd9bc109819/2775481/399x289/2775481.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/18/10/1/4c974a5efa69c529c51eefd9bc109819/2775481/399x289/2775481.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Onze rekenresultaten zijn helemaal niet slecht</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/opinie/onze-rekenresultaten-zijn-helemaal-niet-slecht~a3850351/</link>
      <description>Onderzoek toont aan dat het rekenonderwijs in Nederland de toets der kritiek goed kan doorstaan.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/opinie/onze-rekenresultaten-zijn-helemaal-niet-slecht~a3850351/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/8/16/5/f7e8222685eae99f70dd2607d718dc7e/2773685/399x289/2773685.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/8/16/5/f7e8222685eae99f70dd2607d718dc7e/2773685/399x289/2773685.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>In de krochten van www.belastingdienst.nl</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-peter-buwalda/in-de-krochten-van-wwwbelastingdienstnl~a3850259/</link>
      <description>Mijn belastingman is eigenlijk te geestig.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Peter Buwalda</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-peter-buwalda/in-de-krochten-van-wwwbelastingdienstnl~a3850259/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Overwinning</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-toine-heijmans/overwinning~a3850333/</link>
      <description>Iedereen heeft een mening over NSB-erfgoed.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Toine Heijmans</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-toine-heijmans/overwinning~a3850333/</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Welk ander Nederland?</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/welk-ander-nederland~a3850359/</link>
      <description>In de nieuwe serie Van de ene op de andere dag portretteert Daan Heerma van Voss mensen die hun baan zijn verloren. Helaas herkenbaar voor waarschijnlijk veel lezers. Daarom begrijp ik de tekst in het kader waarin de interviewserie wordt toegelicht niet. 'Om de week een nieuw verhaal, een schets uit het andere Nederland', valt daar te lezen. Welk andere Nederland wordt er bedoeld? In mijn straat in een nieuwbouwwijk waar we negen jaar geleden als tweeverdienende twintigers en dertigers kwamen wonen, kan ik zo vijf buren opnoemen die de afgelopen jaren kortere of langere tijd zonder werk hebben gezeten. Of nog zitten. Ook in mijn familie en vriendenkring zijn helaas werklozen te betreuren. Ik ben dan ook erg benieuwd waar het 'ene Nederland' is waar werkloosheid niet zichtbaar is. Saskia Kleewein, Nootdorp</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-brieven/welk-ander-nederland~a3850359/</guid>
      <media:content type="image/jpeg" url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/6/1/11/6bc047714ae32f3530d259034c583afe/2773721/399x289/2773721.jpeg">
        <media:thumbnail url="http://www.photo.volkskrant.nl/photoprovider/artikel/6/1/11/6bc047714ae32f3530d259034c583afe/2773721/399x289/2773721.jpeg" />
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ik hoop tot het bittere einde opstandig te blijven</title>
      <link>http://www.volkskrant.nl/dossier-arnon-grunberg/ik-hoop-tot-het-bittere-einde-opstandig-te-blijven~a3850383/</link>
      <description>Woensdagavond half acht zou mijn moeder in Jeruzalem worden begraven, maar het werd een uur later want het lijk stond in de file. (Mijn vader is in 1991 in Jeruzalem begraven, mijn moeder wilde in zijn buurt worden begraven.)
Eigenlijk had ik willen zwijgen, maar de rabbijnen maakten me opstandig. Ik zei dat ze een frivole en opstandige vrouw was geweest, dat ze me als kleuter meenam naar het Beatrixpark en daar stiekem rozen knipte om aan kennissen te geven omdat ze het vertikte naar een bloemenwinkel te gaan. Toen ik haar vroeg: 'Waarom deed je dat?', antwoordde ze: 'Ik kon in mijn jeugd niet opstandig zijn, ik heb wat in te halen.' Ik hoop, zo zei ik, tot het bittere einde opstandig te blijven.
Ik dacht iets anders. Toen mijn vader stierf meende ik: nu begint het leven. Toen mijn moeder stierf voelde ik: nu begint de dood.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Arnon Grunberg</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.volkskrant.nl/dossier-arnon-grunberg/ik-hoop-tot-het-bittere-einde-opstandig-te-blijven~a3850383/</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>

